今舖跌市流料，低位撈貨係時候

美國債息急插緊，今晚美股又倒升翻
大戶撈底成功，震走哂散戶貨
殺完牛再殺熊，完美收割過年

IFC排緊隊下個到我 你而家先黎同我講呢啲

啱丫，買丫買丫

全世界都跌 道指史上點數最大跌幅 係人見到咁既情況都尻縮啦 話知佢係咪流都避一避啦

你快啲撈添阿 唔係其他人點走

無驚過

發達靠呢舖 去啦去啦

咁有信心已經跌完?

留名

債價升就股升 咩理論?

呢期跌，最主要原因係美債利息比人挾升
美債利息升
其它企業要付出更高既成本去借錢，先借得到
結果變相多左既利息，侵吞左企業呢段時間賺到既利盈
咁咪跌囉
剛剛美債息口一野跌翻一星期前
咁你話今晚美股升唔升啦

升都未升過1000
跌就1500
弱智

觸發左電腦斬倉盤 未跌完

點解咁有信心

之後4萬點呀，快d買啦

仲興加息跌市😑

多謝你既安慰

琴晚係個program有bug自己拋貨，on9

如果記得我 IT 狗，都應該知個市點先會升返

趁牛三最後機會積谷防饑

還錢比聯邦銀行

美10年債上翻2.8
昨日撈，今日好走

等港股40000 點先賣好唔好D

等港股40000 點先買好唔好D

邊有咁多大事

經歷左今次，與其吹奏乜野沈大師，不如睇下交銀個洪灝，出事前三日出警告，快狠準，有哂深入分析數據支持，超猛料

而家最大件事，係資本邊際效率低過利率
中國GDP增長8-9萬億，今年利息12萬億
你以為增速，實質收水中
而家中國要去槓杆，增加翻個資本效率，但去槓杆難免傷股市
2018上半年大頂已見

咁易睇清個市d大噩食咩
未食我地依d小股民
已全hold cash

樓豬 我代第一頁答你嘅傻仔同道歉

唔買真係對唔住自己 10萬cash背水一戰

跌呀啦，你老母

我開Post既原因就係要鞭屍

又彈返2.8高位係咪撈完走得

You are damn right

好強

班柒頭死哂去邊

冇撈貨嘅傻鳩

一天都光晒

無事喇 升番哂喇

可惜冇買貨

上返2.8 喇喎

低位撈熊

跟樓主撈左十萬張熊玩下

我無買牛熊架哦

我唔支持買牛熊架哦

低位撈貨唔買牛熊可以點買
新手唔識問問

升返...

高開低收

已入熊

叫大家買，唔撚買
叫大家賣，唔撚賣

依家唔買就等買貴貨

呢加2.785

高位2.8

準備仆街

特價時段嚟遮

ching ho ball 😝

撈左六手港鐵

樓主重有幾多成貨?

卸左好多啦

still睇牛市?

風轉啦
資本邊際效益低過利率上漲
大陸而家M2成16X萬億，你當而家平均利率7%，都成12萬億
名義GDP先增加8萬億 - 9萬億
變相經濟增幅跑贏利息
所以大陸而家要搞去槓杆，加強銀監，先將利息成本壓低，經濟先再有動力再上
家下去槓杆，股票就會轉勢
2018前本年大頂應該已經到左
下次再上就等去槓杆完成之後
套Cash過年啦

巴打 留意左你好耐 可唔可以跟你學野

我呢期睇左好洪灝呢個分析師

呢個洪灝，係最有料，佢唔似沈大師，2017年頭吹淡吹到尾
佢第一次出警告，係2018年1月31日，距離股災隔3日，而佢既論點都好直白
點解利率升，股價要跌，其實唔關美國事，係中國事，中國平均利率大既7%
中國印左168萬億銀紙，即係一年有12萬億利息，中間GDP增長先8-9萬億，即係而家中國既經濟增長係唔夠利率快，呢個係一個警號，所以習總要去Leverage
目的係要減少個利息開支，另到資本Margin Profit > Interest
咁你去Leverage，股就一定會打尿震

好明顯2017年12月，中國係借少左好多錢出去

12月借少左錢，1月既中國利率就係咁爬
但大家歌舞升平，未見有事
我相信2018年上半年大頂已過
而家呢個去槓杆既陣痛會Keep住出現

美國國債既息率如果可以係2.6X水平，咁個市就會旺
我點解昨日夠膽話今日一開市會升

係有一段時間爬過2.6，所以美股昨晚大升，但點解我叫大家今朝要走貨，因為利率再重新向上爬
個勢變，但我對2018年整體股市，係正面，但中短期我會等佢去完槓杆先

又唔係學問
我前日都R爆頭
都係左睇右睇
先摸到個Logic
每次股災都係一個Learning
得益不少

係洪灝高質
我只不過係將佢講既野，淺白D比大家睇

大家與其吹奏個賣輪既柒頭
不如真係確確實實跟個好既分析師啦

樓主高質 留名學野

去槓桿自從2017年中開始，習總已經不斷講不斷講
但上証由上年下半年一路升一路升，升到1月尾，係最近先慢慢回調

我純覺得係大戶之前賺太多，加上又農曆新年，要沽咁啲貨等過年

樓主可能係股神
上左位 再細閱

邊係呀
呢到大把人勁過我啦
我呢D牛屎仔黎架Ja

去槓桿速度睇M2
1月份個M2就好睇啦

我揸住既都係大股，波幅唔大就由得佢

樓主股神

我覺得仲要睇實美匯指數，一反彈，多多貨都要止蝕

而家只不過係Stick翻條50天MA即
大勢不變

五體投地

連登股神係沈審日收撚晒皮

咪撚再用沈審日呢個字啦

有心講解

不過好多人一見你講錯就binc

自己就睇時候重未到

我個Timeframe都係昨日同今日即，起碼我中左先啦
2018年大勢，咪大家年尾埋單計數囉

道指升番都高開低收 個市咁弱
引人入貨之後打棍勁
今晚個劇本道指再落
聽日穿3幻

連登好多都係賭仔心態

咁多人升市都可以輸就知咩事

有好多warning signs 一早出咗，不過個市一路強勢推上去

經濟咁好都唔係技術調整？

屌我都無話自己勁
我係咁Quote洪灝
盲架？

邊方面既技術？

去槓桿對樓市有無影響
我見你之前分析港樓可以升多30%

港樓唔係資產，無泡沫，免疫於全球經濟

香港樓係香港人既心結
結婚既想買樓自住
中年既想買樓收租
老年既想有層樓當年金，香港無年金制度
同D小農攬住D田一樣心態
香港呢D係小農DNA磚本位社會
而家大陸出生率剩翻1.0，佢既人口危機應該會係2030年爆發，2100年中國應該剩翻5億人
而家各個省市都大搞人口爭奪戰，因為大家都Foresee到呢個未來危機
無人口，樓市就會冧，土地收入會下降，市政，退保，公務員全部會出事
深圳，北京，上海，呢D地方經濟發展機會高度集中，自然會吸引到好多"低端"人口，年青人過去，呢D地方樓市不成問題
香港憑住佢本身優厚既醫療、教育、走資便利性，都會吸引好多大陸人落黎補充香港出生率過低既問題，香港樓市不成問題
其它地方，Scale拉長遠計，就會好大問題
本身我想開Post寫人口，但呢排果隻Caca draw哂D Attention，遲D先開Post算了

磒石撞地球，人類死哂，港樓都唔會有事，地球冇咗港樓都可以係太空漂浮。

依幾日啲post可以係咁重用

National Security Study Memorandum - NSSM 200
又稱，基辛格報告

唔識睇英文既話，可以睇下殘體字，慨括哂成個意思：

井底之蛙

明明預測要入貨，差唔多中午睇勢色唔對先反口話掟貨，既然預測唔準，下次就開個新post啦，唔係點呃到人

阿哥
美國佬對付中國個Plot
1974就已經計劃好
果時佢靠Fund聯合國人口基金
再經聯合國人口基金，去中國Fund大量"人口專家"
再通過佢地既Lobbying，推左個一孩政策
係有計劃咁去破壞中國既人口結構
長時間演變黎架
而家全面推行二孩政策，最新既出生率都推唔到上去，詳情你自己可以去睇睇：

我昨日大跌，叫大家入貨
我今早叫大家拋貨
你睇乜撚野呀柒頭皮

信你都on9 啦，無圖純討論?討論你媽個西

你老母你自己睇翻D留言時間啦
仲要我Cap圖Prove比你睇？你乜春呀？

2100年先好出黎binC 啦

仲有你咁撚準，呢2日賺左幾多個0呢?圖呢仆街?冇交易圖同沈大C有乜分別

Post身家，買賣
我自問自己驚比稅局查
乜原來呢到，開個Post都要Post身家先開得，唔Post就唔撚比講野架？
咁以後唔撚再Post野囉

唔駛俾曬出黎，我只需要賺錢的証明。冇，講咁多為乜?大家純學術研究

真心，我真係怕
今年我收到稅局2個電話，上左去1次
我Post呢D野，我唔係話要炫富，我係想同大家講聲落雨要收衫咁解
其實真係純學術研究，我份人喜好就係學術研究，你睇我以前D Post你都知
咁唔歡迎純學術研究，可以即刻走

咁當我唔啱囉，點估到你個大戶撈底只係得一日，講得咁含糊都無乜參考價值

唔係小畫家或者美圖修修都唔識用呀?
無意挑戰你，但股市一向有升跌，估中左有幾奇?而且大把專家一早睇淡，其中之一係大好友郭sir

你邊Q到時區呀CHING
2月6日朝早10點幾哦
尋晚要人撈貨？
無撚野呀？

咁昨日跌市叫人買呢？又有幾多人？
我昨日跌市叫人買，比人屌柒
今早升市叫人賣，又比人屌柒
痴撚線

另外，小畫家或者美圖秀秀
而家Google同Apple個仆街Server都翻左大陸
連生個Server又唔知佢幾撚Secure
正苦或者有人，有心玩你
你呢D Trace就遲早玩死自己

未驚過
已走

我都同意樓主今舖跌市流料 應該趁低吸納 不過何謂低仍然有待確認 今日未必係入貨最好時機

叫得就預撚左俾人屌啦傻閪
買股票買到上網睇你指揮？聽你講就正傻仔
股票每秒上落幾快呀 你以為自己股神呀？

嘩 轉得好快wo

好難捉摸呀.jpg

樓主唔好理樓上班on9仔

不如講下聽日再跌係咪可以開始吸貨？

Fine，以後唔再Post
Bye

唔使理佢地啦
你開咁撚多po都講同一樣野

請問樓主睇調整到咩位?

請問邊到輸呢？
邊撚到輸呀！
2月6日吸貨
2月7日早散
邊撚到輸呀！

唔好收山呀 我覺得你分析幾好 係連登比較少有高質會員

樓主照出POST LA 唔使理樓上班傻9

同問，幾時入第一注最啱?

樓主唔好理班傻9啦

人哋又冇收錢
又冇認叻
引用人哋睇法都要俾你哋屌
邊個真係睇錯市場自然會懲罰佢㗎啦
拗乜鳩
就算係尋晚先過睇好你都可以夜期時段揸貨啦
阻住哂睇post

CLS
班人為屌而屌
又見唔到佢地有咩高見

12月中國M2好差
調整緊個槓杆
等睇1月中國M2會唔會好D先啦
應該係2月12日先會公佈

M2回升代表去槓杆已完成

我9估聽日29700

樓主想問而家個勢要點玩
跌又未跌盡 升又唔升盡
散戶應該點部署 抖一排先定跟波幅玩即日
樓主請認真答 事關重大

lm

咪講左N次
係要等到去槓杆調整完成之後，先好入市
抖下過年啦

而家日線壓住，破咗先安全，

點睇呢幾日都係揸隻遠熊啦

我從來永遠唔鼓厲玩牛熊期權

大位大約28000，急穿之後1日反彈就瞓身，如果反唔到就。。。。唔會啦。。。
仲有3月業績期。。。

我地無錢 只可以以小博大

希望啦

大位已到，50MA

去到28000 果陣一早玩完啦下話？

講真，樓主上次山東個post講完啲銀行利率同債息，真係令小弟茅塞頓開
上面啲戇鳩擺明睇唔到Big picture，一係屌timing，一係屌冇圖，level太低

個市咁chok 因住一Q清袋 正所謂升市勿估頂 跌市勿估底 好等錢洗咩 等到跌定先啦

幾時叫定？

出面咁多假膠 難得有咁高質既樓主
想問樓主意見
小弟on9 $460高追左700
暫時呢幾個月筆錢唔急用 你覺得我應該點部署

支持樓主
唔好理條on9啦
分析得幾透徹，又有數據

呢個po又唔係要鬥賺得多
自己想睇人地賺幾多錢咪自己開po問囉，戇撚尻，無人逼你入黎睇

支持樓主，其實認真睇完成個post 都學到唔少嘢

亂咁回啲人應該係輸到失曬理性

條on9平時做人應該無咩存在感
要上黎嘈

有個方法可以介紹下
1. 入去，Check下大行既持貨比例

2. 我地試下睇睇高盛騰訊點部署

佢昨日都叫做有增持，但唔算多

你可以Keep Track住D投行，持貨比例，如果佢地有Keep住掃，你跟機或者坐下無壞，如果佢地散既話，你就要睇路

呢點你自己要做下功課，所有大行既持貨趨勢，再加埋佢地自己既報告，做下對照

老實講，好多投行自己都有線人，佢地收風一定快過你，假若佢地聞到味，必定會先增持入貨，或者散水走人，佢地自己既持貨紀錄係最無得呃

但有可能有時佢地純粹係幫客買/賣貨，而唔係自己基金炒，所以我通常用呢個方法睇大股，睇細股好易中伏

假若你做完功課，又有得著，歡迎Share

好有心 多謝巴打 研究下先

已追蹤樓主 真係學到野
同埋唔洗理班ON9仔嫁
繼續SHARE 下呢D 高質野

樓豬講股市得啖笑

記得Plot Graph
我自己都想睇

strong post leave name

On 9，仲信呢啲線。。。
700 個最底位3月都變330啦。。。
自己諗hsi有冇可能穿
世上除咗上落仲有橫行。。。700好耐都未試過
最後一句，廢時益你地
大約28000 瞓身實冇死

個個都蟹撚左
是旦開個post話會收你地都話高質架啦

上次就係有條大線頂住，之後狂上破頂，
我都有留言，嗰陣1個2個話gg

我stop la

No No No
有意見大家應Share
聽多D，先唔會偏埋一面

留名學野

樓主聽朝點睇

講乜都會有人屌，正常

唔洗理

連燈仔捧乜死乜系列

支持樓主 準備撈貨

留名,樓主唔洗理其他人。d on9完全冇論點

樓主真係呢度少數有認真分析既user

年尾

無追post 今日撈左貨RIP

忍痛LM

Good

講句公道說話，樓主真係無必要講撈唔撈底喇，正正經經分享長線睇法咪算囉

恆指

700

388

2318

939

2007

由恆指到幾隻成份股，唔係星期二臨收市前撈，想星期三裂口高開即走，真係無乜水位，樓主你真係檢討下自己先啦，人地捉住你黎剷又不無道理
股市既野，淨係睇幾個債息、m2圖就估到個轉角位咩，係爆左出黎你先敢拎阿洪灝生既研究出黎捧姐
股市入面都唔知幾多指標背馳一段長時間都唔爆啦

人到中年戒之在鬥，人到老年戒之在得

巴打可唔可以解釋多幾句
你果幾張圖係解釋大市跌 成份股借跟住跌
小弟不材 想跟大師學野

佢係講緊跌市撈底唔係最低撈最高沽根本冇水位
做唔到極限操作撈完都係得個吉

5分鐘3日圖
第二段裂口低開已經係星期二股價最高位，星期二全日時間，除左臨尾五分鐘係最低位外，其餘咩時間「撈底」，係咪真係稱得上撈底啊？
意思係話樓主被人話係認叻都無可厚非，係佢自己授人以柄

下下估到幾時升，幾時跌，無人返工，個個去炒股啦

10 Years Treasury Yields 去到 2.81%

都唔知跳唔跳好

幫樓主講句公道說話 你玩正股梗係無肉食 但如果你玩index option呢幾百點波幅已經好和味

當然我認同唔係睇個m2債息圖就可以定斷 但短線技術分析 尋日樓主講既野係中曬

尋晚夜期揸一張都800-1000點

我係棒洪灝，因為佢真係用去槓杆、M2、債息三件事，可以係轉角位之前三日出預警
講時間性、準確性，可以咁Precise預時呢個股災既分析師，坊間剩係得佢
佢果段野好長，好多Supporting，我Post過佢條Link出黎幾次，無乜人肯睇，我羅入面重點出黎講，大家又捕風捉影。
發生股災果日，我自己都R爆頭，果晚先記得洪灝出過預警，再深入D去睇，先知發生乜事，再用佢既方法，套前日昨日個市，又解釋到。

再試下用美債息去解釋今日道指
本身道指個勢係高開，但當個債息向上扯時，個道指就有阻力比野拉落黎
係呢一刻個市況，債息係有一定既先行性指標
當然唔同市況，需用唔同工具

撈你老味
咪搵傻9幫你托市啦

大陸未去完槓杆，唔好重貨，買牛，新年前我始終都係呢句，最少要等2月12日睇左大陸個一月份M2

香港股市唔止Tag美股，而家恆指同國指Overlap越黎越勁，香港股市好受大陸影響

笑 道指倒跌

道指倒跌呀
你覺得樓主分析錯咪唔好入黎
阻住追post

算啦 條友都係鳩up

留個小名無壞

去咗邊?

唔好天真，CCASS有DELAY，真係T2之後你隻股可能已經被沽殘
投行可以幫客沽，亦都可以因為要出牛熊輪所以增持

我明，無可能實時睇到大行動向
而David Webb個Interface係好唔User Friendly
What if，搞個Website，可以對大行持貨Keep住Monitoring，扣翻佢因出牛熊而增減既持貨
再對照埋佢地平時既報告
應該有Market

就開市，又可以睇人binC

尋晚12680-1
今朝12490+1

總係有白痴仔搞亂檔

已block
阻撚住曬
樓主咪鳩理個on9 啦

條友係咪跟遲咗輸咗好多錢呀

david webb 邊個 有無link

真係好酸

7小陣啦 我唔知條link渣

乜Q野事呀大哥
乜野叫我地做呢行？我開廠架大哥

第一我唔做賣料狗

第二我唔係從事金融，只不過以前經歷過D災難，就慢慢一路學起，有得著有Sharing，上黎呢到講，每個論點後面都附帶Supporting，假若你覺得我Supporting錯，你可以引伸出黎，大家以事論事，我都歡迎大家有分析帶上黎，我所有Post都係呢撚個Style

呢知恆指無力上，你又吹奏叫人買貨？上面去槓杆去得幾撚猛烈你又知唔撚知？上年搞左個供給側改革，作為廠佬既我已經係經歷第一身既衝擊，今年又搞去槓杆運動

【地方總債務達75萬億】
【中央急謀對策設法劃清界線】

金融官員相繼發言，要提防金融風險，中央亦已下令，要求地方政府全面摸清地方政府各類債務，近日摸底結果已陸續上報中央。

例如內蒙古呼倫貝爾一個小市鎮，截止到2017年尾，公開的政府債務3億元，但透過政府以外機構融資的隱性債務，達到15億元，相差5倍。

寧夏一個縣數據顯示，截止2017年底，該區縣地方政府債務6.96億，但計及各隱性債務，總負債就急升至28.82億，負債率一下子由健康變成危險級別。

有經濟學者估算，以普遍地方政府隱性債務比公開的債務相差4倍計算，2014年官方公布的15萬億地方債，加上隱性債務60萬億之後，地方政府的總債務應該為75萬億。2017年GDP是82萬億，即地方政府債務已佔超過九成。

中央政府顯然正在制訂對策，財政部去年已下發最新規定，部分屬於隱性債務的融資平台，政府無義務包底。即是這類債務不屬於政府債，而是歸類為企業債，違約問題要由市場解決。

假若有線單野真係堅，大家又好快咁計計數：

中央債：13萬億 x 3.9厘
地方債：75萬億 x 7厘
企業債：126萬億 x 7厘
私人債：30萬億 x 7厘
總債務：244萬億
M2：167.68萬億
利息支出鳩估：16萬億一年
GDP先加得果8-9萬億

成個經濟成果，根本都填唔到利息條數

我有個朋友專門搞大陸既債務重組 (政法大學背景)，佢都話而家中央唔會再幫地方債兜底

無錯，經濟數字係理想，基本面係好唔錯，好多股票都好平，但假若中國經濟，甚至香港經濟，要再上既話，今舖去槓杆，一定要完成任務，先可以再上一層樓

第三我從來永不唔鼓厲買牛熊期權

Show Blocked User - KelvinbbWong

咁鍾意刷存在感自己開個post
垃圾

點樣去槓桿？

大家都係討論下姐 咁易比人水兩句就allin買果d人 今次唔死 下次都死嫁啦

我發覺好多數據性的資料我都搵唔到/唔識搵 見樓主有條link 我緊係問下 參考下

btw 想問下你贊唔贊成買超遠日期遠價錢遠牛當渣正股？

（一）积极化解存量隐性债务：打消地方政府和金融机构的政府兜底“幻觉”，坚持中央不救助原则；建立市场化、法治化的债务违约处置机制，依法实现债权人、债务人共担风险，及时有效防止违约风险扩散蔓延；分类审慎处置，继续整改违法担保，纠正政府投资基金、PPP、政府购买服务中的不规范行为，鼓励地方政府合法合规增信，防范存量债务资金链断裂风险。

（二）有效遏制隐性债务增量：完善地方建设项目和资金管理，加大财政约束力度，加强监督管理，从严审核把关，严禁建设形象工程、政绩工程以及脱离当地财力可能的项目；管控好新增项目融资的金融“闸门”，督促金融机构尽职调查，严格按商业化原则提供融资；强化中央企业债务融资管控，严禁违规为地方政府变相举债。

（三）适度增加地方政府债务限额，稳步推进专项债券管理改革，支持有一定收益的公益性项目建设；通过创新，形成“借用还”一体化融资管理机制，以实用为导向，确定融资规模，选择融资渠道，形成有效匹配；支持地方政府合法合规与社会资本合作，鼓励地方政府规范运用PPP、政府投资基金等方式，严禁PPP异化为新的融资平台，严禁政府投资基金、政府购买服务异化为“二财政”；支持市场化融资和担保，鼓励政府出资的担保公司依法依规提供融资担保服务，地方政府在出资范围内对担保公司承担责任。

（四）建立健全长效管理机制：深化财税体制、投融资体制、金融改革；全面推进地方政府债务公开；加快编制以权责发生制为基础的政府综合财务报告；充分发挥市场机制激励约束作用，促进市场融资自律机制形成；推进政府债务立法，强化法律保障。

（五）国家财政作为系统性金融风险的最终救援者和成本承担者，应发挥其在治理中的基础性作用，强化财政、金融和经济风险统筹管理，对金融风险防范有整体把握，做到事前防范、事中跟踪、事后处置三位一体，避免单纯危机救助带来的道德风险。

（六）当前，我国由高速发展阶段进入高质量发展阶段，应将宏观调控升级为宏观管理，经济、社会、文化、生态等各领域协调发展，把防范重大风险摆在首位，通过对短期的调控政策和对中长期规划的落实，来稳定预期和引导预期，注入确定性来减少不确定性及公共风险，从而体现全局性、长远性和整体性，也符合“五位一体”的总体布局要求。

簡單D講：

1. 唔兜底，還唔起錢銀行自己去追，政府唔理
2. 唔借
3. 要借要中央批
4. 要借要學樓按咁做入息審查，還得起先好借
5. 廢話
6. 短債換長債 / 債轉股

原來係廠佬
得閒開多d post等我地了解下國情

支持樓主客觀分析

不過樓主算啦 連登淨係追求number同目標價 太多數據同分析佢地未必明

仲有呀 買得股都係成年人 如果連少少獨立思考都無 睇左樓主篇文就亂9咁買而輸錢 我勸佢過大海賭撚左佢算 投資呢家野唔啱佢

人地分享下姐
冇人要你跟
你不如叫啲財演收皮啦咁
佢地先害人喎

係呢期收爐先得閒開Post

我係發覺好多人就咁因為個Number就鳩衝

到跌果時就話自己守紀律，守住個止蝕位，然後就話點解守紀律會跑輸大市？或者輸左好多錢上黎問點解

要守既，係守自己既分析，眼光，大局觀，Sense of Trend，呢D，你假若做既決定，係建基於呢D野果時，你跌你都唔會怕，頂多坐浪

假若用呢D所謂既"守紀律"去炒Tesla, Facebook, Apple, Alphabet呢D，死撚左10世啦

樓主分析得幾好 但中國政府具體會點樣做去槓桿

想問下你平時用咩channel 去update個大局觀？
/每日去邊度睇財經新聞？

1. 唔兜底，還唔起錢銀行自己去追，政府唔理
2. 唔借
3. 要借要中央批
4. 要借要學樓按咁做入息審查，還得起先好借
5. 廢話
6. 短債換長債 / 債轉股

好老實咁講
連登成日睇少大陸人
但知乎果邊有營養過呢到10倍有多
Quora最近好多印度人叫春，但識Filter走都好多養份
仲有就係果個洪灝，同埋David Webb
知乎果邊，有D人會介紹一間公司，一個新Product / Tech講得好深入，假若你係認同果個Tech Trend，就去美股買佢果隻股票
Amazon過1千果時，好多人都覺得佢係Bubble，會爆，之後Amazon宣佈會進軍醫藥業，如果都爆到1400 Up
Amazon既執行力，好過Alibaba好多，Alibaba幾年前都話搞醫藥，結果隻阿里醫藥變左做老千股，帶唔到Revolution

樓主美國10年債息而家係2.82%，HSI 會唔會跌到去29000?

唔會，我睇會Stick住條MA50走，呢個Trend已經行左好耐啦

down左知乎但唔太識用
想問下你關注左d咩？ 好似無洪灝可以follow

果個數據唔係有delay既咩？

人地即日散水你兩日後先知有咩用？

跟據樓主既分析
即係大市會係天線磨到過年
要上既話都係過年後?

美金穿左上次個底 照計行中長期跌浪 油同金上 又加人工咁
2018 理應好配合聯儲局加息政策啦 通漲呢個棚撘得似模似樣
我自己都準備美金反彈完即刻飛身入資源嘢
諗住班友係傾掂數果隻 收水都軟着陸

但而家市場似係講緊比我聽 夠膽收水上三厘就撕票
侵侵即刻打開口牌又話強美元 上半年加息不了

ccass冇記錯兩日後先show到 個市咁大上落
兩日後show到出黎都輸死左啦

Agger 假期前 唔楂太多貨

你關注翻D科技呀，金融呀果D Topic
再睇精華
洪灝咪我之前Post果個WeChat公眾號

You are damn right!

樓主幾高質

連登不嬲好多垃圾 贏就自己 輸就賴人
唔洗理佢地 基金佬要賺錢就係賺呢d 垃圾錢
入一入700 2318鳩叫post 見d 人輸晒都要玩牛熊 就知連登幾多傻鳩

希望樓主出多d 野等細佬我學下野
免費有咁高質既post 睇 有理據 有數字 好過出面成班鳩up

其實冇duck 跟，人地射倉沽貨唔會顯示的，持倉都係估估下，佢地明知有散戶mon , 做D鬼野 fake 鳩你

難得高質post

巴打點睇CNY匯率嘅影響？

開左新Post，整理左些少：
去槓杆與中國地方債

去槓杆與中國地方債

入面有寫

睇公司d客profolio都知 算啦 佢地係咁 以為投行賣得貨比你地 就咁易比你撈到底。

睇左

咁玩既代價，就係人民幣升值，海外交易都無人用人民幣，打擊一帶一路人民幣國際化進程，但呢一刻，去槓杆重要過一帶一路

呢句講得好，確實升值係同一帶一路原意(將人民幣成為國際結算貨幣，起碼嗰班中亞非洲國家)係違背。依家講緊嗰班友都未必找數，再升值只會越走越遠

越走越遠先好
香港先有運行
香港要行運，就要大陸仆街

點睇880

呢句真
唔明佢地咩心態 賺錢都話用盈利去博
蝕緊仲敢賭大細
賭贏咪恭喜囉 但呢個行為真係唔正常

快d撈啦 你地唔撈 我沽唔到

又黎料

QQ 穿400先入

Lm 學野

唔止穿400
港女插-1600個陣 700插31蚊
聽朝插40既話 380都有得你執

留名BINC

插得唔夠，至少穿29000。新年前不沾手。

2018年可能得1月升

一路跌到年尾

密切留意佢係咪回調啦
至怕佢雙頂一路派落去

純股票、技術圖表上冇得捉
一定係要睇環球經濟

唔會一路跌跌到年尾啦
而家基本面咁靚

一定係等去槓杆完成後先可以再爆上

要鞭都鞭果個追擊我果個傻鳩啦
成日話睇債息無是
昨晚道指跌得最凶狠果時，債息係去到2.88

真心建議過年後

基本面再靚 aapl 業績再好 都係要跌
根本唔關事 雷曼爆前經濟好 失業幾低
金融風暴可以令所有野一夜改變

而且家呢個市根本係政策市
即係所有人屌到飛起既計劃經濟

聯儲局班人想控制市場 市場同洪水一樣
佢控到水流就跟姐
控唔到 一樣引火燒身

請鬼容易送鬼難
你想吹大資本 佢當然樂意 大家開心
你想收水？ 一定同你反枱

咩料 話唔好買牛呀

唔好重貨同唔好買牛呀死傻鳩

來問下 我點知幾時先叫做去完槓桿？

樓主見到呢啲都唔知笑唔笑好

今之Yield 跌好明顯避險啦吓嘩

是文法嘅問題

正確意思是「不要重貨及買牛」

但中間加了豆號，容易令人誤會，其實文法上無錯，只是現今的人已經不習慣這種讀法。

小學生捉錯處 其實所有人都知樓主咩意思
係有人別有用心姐

有傻鳩有個好處
我唔使推Post
其它認真Post，太認真果D，無乜傻鳩，好快沉

中國M2會否上升翻
中國SHIBOR會否跌
新增信貸會否上升翻
呢D都係Signal

m2唔喺同比上個月架咩
佢同比增幅跌，姐喺仲去緊槓桿喎

所以M2增幅大翻，即係佢既水喉放寬翻
會放寬，自然表示去槓杆已完成

佢應該冇咁快調好，我估計佢最快下個月先增幅大翻

冇咁快，可能過山車玩到 6 - 7 月。

唔驚嘅逢低的掃貨，反彈留少少再走。

今日唔係鐵底。

分段入貨

未爆

整理翻條Timeline先：

11月2日，Trump宣佈推出大規模減稅計劃 - Tax Cuts and Jobs Act

11月-1月，中日兩個最大既美國國債持有國，因為未來減稅計劃將會涉及大幅增加發債規模，兩國同時減持美國國債

10月 - 11月：

MAJOR FOREIGN HOLDERS OF TREASURY SECURITIES

1月15日 - 中長期外債購買量暴跌95% 日本在逃離美債市場？

1月11日 - 傳中國減少買美債 10年期美債息升至10個月高

因為2個最大既美債買手開始離場，而同時美國國債既發行量因減稅計劃而進一步加大供應，美債利率開始急升：

當美國國債債息超過左2.8後，即係表示美國國債債息由1985年長達33年既下行通道結束

美國國債債息上升，帶動中國債息都上升

利率升，造成資本邊際效益下降，中國去槓杆既壓力去到個臨界點，中國唔做野唔得，開始搞地方債，結果股市急跌

解鈴還需繫鈴人，要回升，中日就要買翻多D美國國債，去將個美國國債既利率壓翻低

日本我唔清楚

但中國，去槓杆未完成，資金都係緊張，無可能會係呢個時間增持美債

中國人習性
應該會過元宵先開工
放個新年假抖抖啦

巴打 今鋪1300點仲係唔係流料，上證無水花插

唔會去到6-7月
假若去到果段時間先上行翻
中國今年既外匯儲備點算？
佢仲需要個大牛市去支持外匯增幅

其實好難估玩到幾時，但依幾過月要預咗玩過山車，千祈唔好高 J。

話左去槓杆係猛烈架啦

同埋上證而家比海航威脅緊
海航手上面揸住咁多靚野，佢學萬達咁賤賣根本就可以解決問題
但海航又唔肯賤賣，仲威脅Default

中國賣得應該唔會買返
之前美金跌咁勁揸美債好傷
又無左美國做接盤俠
淨係呢兩樣都夠啲債跌

但中國而家揸住大額外匯，唔買美債，買乜好
市場上本身都無乜野好揀

藍籌唔怕撈

D野開始好平

好緊張，好興奮

港股最吸引我依然係 6158，跌到兩蚊我都照入。

下半年指數順返可以入 700, 2318，目標跑贏大市

而家可以入左收息股打底，其餘要黎衝

樓主好波 無因一兩個純搵交嘈之徒挑釁
居然仲有心機出文
我佩服你

系牙

撈得未

講左百鳩幾次
美債息率跌翻2.6厘，先好鳩衡

有傻鳩係好事
會幫我推Post

正榮我都有貨係手

四大內房，內銀，700，平保，中人壽
我見到交銀國際開始密密掃

分段入ok

我真係未見Signal，無謂鳩坐
息口咁高，美股一開市又會再跌

煤氣呢d真係收息股唔怕入823可以等一等

另一面 credit suisse 賣左好多700走

姐係今日已經可以入收息股？
唔覺得會再跌？

垃圾散戶仔想問下而家長hold定止蝕好
啲錢唔急用 但跌到咁真係好淆
渣緊內房藍籌股同石油股
明明之前仲睇好緊建議增持

無知一問
美國債息升 其他野會跌
係咪因為啲人都將手頭上嘅資金 拎去買美國債？

建議增持就係時候散水

又洗倉 痴撚線

邊Q個建議？

港樓唔跌，仲唔All In港樓！？

假若大家都去買美債
美債多人搶，債息就唔會貴啦
而家弊在中日兩個最大既美債Holder，帶頭賣美債
市場上多左美債，美債要賣到，焗住利率要提升先吸引到多D人買

美跌翻去2.6，唔好入呀，會死人架

Credit Suisse果個首席係淘冬，條友好末日主義論架

瑞信有做經紀架

尋晚賺完vxx 即日買 即日放

邊度睇2.6

最後1小時

穿14即溝多手

2仔而家差唔多年幾低位 好撚吸引呀呀呀呀

美國10年期債券收益率

6折唔會出現

可以昅住呢段時間中資行既CCASS
我見佢地都掃緊貨
國家隊嘛

點解我睇係2.855既

中資D客咪又係中資
我意思係睇中資投行

就係因為未到2.6，先唔可以入住

反彈少少之後繼續跌

但美股跌會令美債息率低返？
有咩因素令美債息率下跌？要多人買返？

中日兩國增持翻美國國債
政策市黎
唔好期望單靠市場力量會尋到底

好多美國企業向海外回流資產返美國, 賣美債換美金返美國本土, 美債息率可能keep住一排升 (我估)

咁唔知要等到幾時

樓主睇星期一跌？

我估
假若中日增持美國國債
美國佬一定9秒9喇叭咀周圍唱
咁係咪應該睇實Bloomberg？

美國海外利潤：30000億美金
中國持有美債：11766億美金
日本持有美債：10841億美金

陰謀論咁講呀

中國同日本其實憎撚左美國佬好撚耐，成日威脅佢地兩個，一賺到外匯，就要去掃美債，唔掃既話，就搞好多貿易戰，小動作，打壓中日

而家美國搞稅改，其實又係想中日埋單，因為稅改將會制造一個龐大既財政缺口，而且稅改後又打擊翻中日自己本身既經濟，咁今次中日就精，美國要稅改，要吸引海外利潤回流，佢咪拋美債

中日可能會堅持唔肯再為美債接貨，咁美債利率一路升，美股一路跌，美國D企業震到一個位頂唔順，結果回流美金大部份要買美債救利率

去到最後，中日可以由美債呢個Trap甩身，本身Trump所期望回流美金可以為美國帶來既額外投資，結果翻番哂去美債到

咁樣稅改，最後得益，居然係中日！？

講真
如果真係呢個原因而唔係derivatives爆煲
咁又真係有信心買貨呀

美債利率唔需要外人救
債拍賣唔哂就fed食番
只要賣債多印出來既美元冇導致美元大幅貶值
美國完全唔洗理中國

而加息同收水原理上係會導致美元總量減少，支持美元匯價

無知一問，中國個股市唔係一樣會跌咩？

假若要Fed食翻
正正就無左縮表呢回事？
Fed唔會食啦，死都唔會食

因外圍跌，無因自己跌咁傷

老實講
呢一刻間公司，同上個月間公司，咪同一間公司
沙特阿美會照黎香港上市
平保會照拆四間上市
小米又係香港上市
四大內房樓又係照賣得好
加息又照樣受惠銀行股賺多D
都無結構性風險
信心一直都有

唔會唔食
Qe還qe,政府deficit 係另一樣野
早幾年qe,再早啲美國俾人屌deficit
都係匯率波動，利率乜事都冇
Fed既利率政策by definition就係喺市場買到到佢心水為止

同埋冇記錯
美國政府外債16萬億，外債約10萬億
中日加埋都唔會過三萬億
嗰bargaining power冇中國吹到咁大

幾時firm左沙特來香港上市

支持討論！

就係驚如果系統性股災
所有藍籌都會跌50％

日本做乜賣？

同中國一鳩樣
不嬲唔妥比人迫買美債，又瘋狂QE呢下野

你標題話低位撈貨係時候，認意思係即刻撈，但內文又話要等等先.....sorry當我捉字失啦

中日QE 仲瘋狂過美國

咪臭係。

中國賣搞到債息上升，債息上升導致中國地方債負擔上升，即係中國揾自己笨？

你睇下時間線啦
買完賣完走左轉啦

但呢期中國國債債息跌緊，真係笨？

2.6%都係債王所講嘅危險信號了

Now is 2.8X

會唔會升一升之後再跌?

個利率位停左係2.8X左右
無再向上爬，無再向下跌
應該係已經適應左呢個新利率
美國道指回升
好多靚股都已經出現大幅折讓
真係有D雞會

下星期溝貨星期搏反彈再放哂佢

其實個bond yield 同股市既關係真係咁significant

平穩左但係都係高 有機會反彈？

對美國唔Significant
對香港Significant
因為美國基礎利率增加，借貸成本上升，迫到中國要去槓杆
真正震既元兇係去槓杆

市場消化左呢個消息之後，就會有力再上
美國昨日由最低位彈到上去，成1000點

無結構性問題
消息依然利好

樓主有無研究1800/2318 係機會入手未

你講果兩隻我都炒左陣...

見佢又跌返落黎 有啲興趣
1800覺得佢可以受惠於中國發展 但佢又係咁跌...

中交建我走哂啦
平保、騰訊、港交、四大內房
呢D我平時玩開，起馬跌果時你都訓得著啦

四大內房係 恒融碧萬?

平保都有D FEEL
諗緊趺到幾多就入一手試試佢
始終都唔會比我呢D老散摸到底

跌

$75 ？

等

推

未決定

大師何出此言

愛sir，點睇美股？

聽朝應該會有一大堆人爭住出貨等過年呀

大師轉身快過真大帥

Facebook - New cocaine, 佢先係人類既新Narcos，而家Narcos有得上市哦，仲無得炒？

Amazon - 最新爆發點係佢要係美國醫療界搞革命，而且合作Partner係巴菲特同埋JP，Amazon既執行力一向好高，講到做到，假若佢係美國成功既話，必定會燒埋其它國家

Microsoft - 好落後既公司，佢既新產品其實唔錯，比Apple做得更好，黎緊Window Phone推既話，我相信會比iPhone更爆

Disney - New king in media, 美國改左IP法，IP可以無限期擁有，而佢手上有巨量既IP，再加埋新收購既Fox，不得了

Facebook 好多正野仲未出或者 hit (eg. Chatbot Payment, AR / VR technology)

Amazon 個 AWS 同 Lambda 真係好撚堅

所以睇好依兩間

愛sir，美帝是咪牛三已完？

Why you think so

我個人認為牛市未完，所以想睇睇愛sir的想法

Facebook最Core Asset，唔係乜野Tech
係佢個Like，有科學家Study過，你收到人地Like你個Post，同食白粉，對於大腦既影響係接近，係會上隱
大家唔覺得，大家一路Post旅行、美食、貓狗、細路、去玩既相，再呃Like，收到Like果下，心會歡喜一下
成件事既本質，係唔正常架咩？
最唔正常係，Addict左呢個Loop入面，不斷Post野
Facebook係賣緊New Cocaine
股價點會唔上呀

美國稅改
美國公司海外投行，會賣走海外蝕本股票，再跟剩餘資金回流美國避稅，賺錢既點都唔會放
對海外股市，包括香港，會形成強者越強，弱者越弱既局面，勿碰弱港股
對美國股市，黎緊有一大堆美金回流美國，形成二次QE，沖淡加息影響，呢樣野我地係咪應該叫做特朗普經濟學？
QE環境下，經濟點會差？

愛sir

押股已爆睇路

但90後，00後已經唔玩Facebook, ig

點解會放中交建 ，佢爆起黎你入都入唔切，息都有2.5%怕咩等？

連登都係addict

睇地區架Je
香港咪又係勁多靚仔靚妹玩IG
假若拉長十年回報，美國呢D Tech Firm先係最穩陣既投資

愛巴 點睇nvda?

NVDA sync with crypto price

對ai無咩關係？🤔

都話左架啦，散戶散緊貨啦

個盤好似幾有力

Cryto Mining Machine先係NVDA最大用家
Graphic Card炒起哂，就係因為大家爭住買史無前例咁多Graphic Card去掘礦，炒高哂個價
AI，係呢刻為止，真係識用Machine Learning既公司/人先得幾多，識揼Tensorflow / Keras又有幾多個？論Demand係同Cryto兩回事
Machine Learning呢個Concept要炒起黎，仲有一段長路要走

呢隻聲稱用AI黎炒既ETF，Run左都一段時間，個幅度都跑輸大市
我自問自己都試過下揼下Code Run下，但Run得越耐，先發覺股市你要入既Attribute實再太多太多，好易會整左個超級無敵覆雜既Array，你要好實時跟入Attribute再行高頻買賣，難度係非常之高，由呢個側面睇，AI要好大規模應用係任重道遠

Facebook AI負責人Yann LeCun：AlphaGo離人工智慧還很遠

Thx

依隻野係咪齋攞技術指標 input？
如果唔係唔會輸得咁慘。

齋攞技術指標既話就唔會係AI Powered，有Contradiction

2.5% 扣埋10%稅
2.25% 少過國債

衣幾日彈好走

你幾錢入呀？

佢幫你賺緊10%up wor，只係唔派咁多比你，息只係甜頭，唔係主菜

佢都可以幫你輸
唔覺得現價吸引

我只信數據 現價好吸引，訓左身

恭喜晒 要發達了

美息 2.9了

美息上到3%會有咩影響？

訓左身內銀，跌就長揸收息

總覺得銀行好多衰野收埋無講出黎，不過銀行死太家都一齊死

借貸成本上升
加多現時中間去槓杆既壓力

《中國數據》中國1月新增人民幣貸款2.9萬億元；預測2.05萬億元
借多左，係咪即係去槓杆完成？

等爆升

另一角度係唔撚掂，所以放水頂住

習大大係唔會唔掂架

大利好？

我係想睇M2，M2最準

內地1月末Ｍ2增8﹒6%高於預期，Ｍ1增15%

點睇法？

就算m2升
美息都升 咁點做好？

消息係收完市先出，今晚夜期就知市場反應
通常市場慢半拍，因為豬比人多

美金要回流，大陸咪增加貨幣供應回應

離岸人民幣被抽乾嘛

美金又跌至一年新低麻

彈左啦彈左啦

美匯要企穩92才算見底

美債由奔3跌到2.58
美股大升
中國M2同新增借貸靚
國家隊開始”窗口指導”要中資救A股
海航萬達恆大開始放風肯賣優質海外資產救現金流
中信開聲話全面支持海航
個Feel係去槓杆去到尾聲
今日原無意外會跑上
9點早市時段別偷懶

愛蛇

直接唔洗煩掃2822 2823 再扑暈自己啦

2.85定2.58呀⋯⋯

2.85，打錯字，Sorry

Don’t buy 2822 2823
佢果50隻唔係好靚

3333定2007好?

2007

你個名

幾時上過3啊 2.8係高位啦

海航同萬達肯賣資產救自己真係明顯傾掂數

佢兩個邊有資格傾
係向現實低頭

內房1918好冇

係咪再睇定d先？

All in 啦

愛兄，2007, 2202, 2777, 3883 四寶

廣傳朱門心法，左側抄底 (逢大插抄底)，三月前切勿右側高追

或者落翻地，勤D昅住經濟數據
我成日覺得炒股票好似一大班漁民去捉魚咁
散戶就好似艇仔
投行就係航母
散戶覺得天氣難以預測，魚群難以捉路，成群盲流咁
投行財演就成日推左走右，呃鳩散戶，自己再撈大魚
大家只要確切D去睇水流風向，識得基本既天氣預測
咁好多野都可以睇得通透

可以係邊到昅？

2382今日升左10蚊 有望啦

非農、債息、拆息、利率、PMI 至少得閒 Google 昅昅

仲有都要睇埋支那果邊啲拆息，港股而家跟支那走，好大影響

團結就係力量
最好就大家都學識D基本功
組成自救聯盟
預先睇定天氣變化
有乜事大家就通風報訊
就唔需要下下聽財演推左走右

50天線法則

入左2007,13.3$

我都係細細地玩

等再爆插又可以加注左側抄底

支那拆息正常

巴打覺得仲會插多下?

想問下巨蜂薄羽點入手

所有野都係講概率，插多幾吓最後一吓大力插嘅概率好大，注意注碼

大力插講緊又1000點?
咁樣再插唔會影響信心?

幾多股

巨蜂薄羽？

係類似 1000 點，美國佬就係想我哋班港燦信心全無，跟住就暗渡陳倉入貨。因為佢哋資金大，唔可以即出即入，實用依啲險濕招。總之見招拆招啦

5手

Sorry. 回錯post

咁嘅濕㞗市，打吓機抒發吓係要嘅

除左2007
仲有咩好買 2318 現價得唔得
得700係手
其他全部美股

CMCM, 6158

Chrome 開唔到個網啲圖

要用Firefox

巴打請唔請part time比我學下野
估唔到大家都仲記得 得閒舉下鐵

咪傻鳩啦
我邊有資格教
大家共同學習

2.82 依然算高?

跌緊啦
利好利好

咩冧把

有隻港股叫卜 蜂，做雞竇既，都近似既

射鳩佢落黎

呢隻股票我識佢個Accountant...

咁多隻卜蜂 邊隻

佢地同一個Accountant埋數
老闆泰國人，連軍火都有賣

大師，聽日個市點睇

388 回升返少少上266
入唔入得呢
想搏新年後北水湧返嚟

其實短期波幅好難預測

我都明，過年前心大心細, 想入番d 700

正股一定上。係時間問題，你簡得700都唔係諗住即日鮮掛

巴打388 老正點睇？

成日都唔入，唔等都等到而家，唔爭在睇埋個尾市呀？

你覺得會跌到幾多

都收唔到風中日會增持翻

仆街了

U.S. Strikes Killed Scores of Russian Fighters in Syria, Sources Say

Bloomberg

咪又係打咀跑

lm學野

近牛必上

愛sir，小弟好耐前已買左metlife及brighthouse financial兩隻保險股，但保險股唔知係咪因爲yield curve flattened的緣故，真係兩三年都原地踏步，你對保險公司有咩睇法？

無研究開，難以Comment

愛蛇覺得2007會唔會再插

我鍾意！

萬達都賣野走

入黎鞭前十幾版既屍

鞭邊個先

肯賣就係去槓杆最好既一步

3333

幾時先有股JOY? 新年後?

股Joy已過

再次來臨

啱啱美國出數據
愛蛇點睇後市?

應該係間公司問題

下面呢間巴菲特幾年前入股

點解

十年美債息 2.9 la 聽日仆街了

愛巴有冇咩推介

30年期同10年期越黎越近
市場將會拆長債倉入短債倉
長遠對美國國債更不穩
今日咁升法隨時因為中日再拋債
但我咁睇，港股受大陸影響更大，大陸去槓杆到尾聲
港股未必差

紫光？

佢12月27日宣佈會推DDR4，而DDR4現時產能被三星攏斷，我係唔明點解有咁利好既消息股價會越跌越低
中芯跌我明，因為佢CPU Design + Manufacturing落後Intel AMD幾代，而呢家野好難追

但紫光佢出DDR3果時，YouTube上既評測都係唔錯，所以我覺得佢出既DDR4唔會雞得去邊，而且成本夠平，有利搶Market

但市場唔會好快識消化呢D野，你預要班老散知呢隻野果時，就應該係佢出DDR4果一日，你買既話，就真係預坐下

四大內銀內房，平保，港交所，騰訊，匯豐，你要穩穩陣陣咪呢D，始終強勢股會越來越強

恆基頂左海航塊地，我個人覺得四叔係咁多個地產商最有政治智慧，可能好多人笑佢傻鳩，但四叔呢個時候為中國去槓杆問題最嚴重既私企海航雪中送炭，四叔咁樣政治獻媚，背後一定有D政治訴求，我估佢想借獻媚中央解凍佢手上巨量既農地，呢邊比160億果邊補地價慳翻

但呢樣野市場一定唔會咁易明，你預你入你要捱

恆大老闆政治智慧高

賣左

Disney，佢既IP係無限期，Network又廣

Facebook，佢係現代大毒Hiu，一定贏

Microsoft ，個人認為好落後，佢D新野又正過創意過Apple

舜宇，佢既鏡頭唔止幫Apple做，仲會做埋無人車既Sensor，但無人車未爆發，預要坐一輪

咁樣數法其實好多，但我睇果D，係現今無乜人明，預要坐一段時間，唔好認為係短期爆上果種

要睇短期爆上有乜，睇雪球好過上呢到，剩係睇D大陸佬今期興乜就得

啲人寸我話乜250天線乜大跌乜熊市嘅人呢

Sorry...我收皮

上呀

美債升到咁，係咪要沽啲收息公用股呀

公用股實跌

嘩 好詳盡
但紫光之前爆上過一輪
原因係買左中芯d股份
點解果時會因為咁升
Btw 多謝分析

同埋都冇係咁跌今日都有3.7$

見到美債升到咁，唔太敢買貨😂

痴線3點9幾

紫光果時升係因為傳比趙國偉收購
所以先炒上，而家個股價反而健康
中芯而家既產能係只達到28nm，而佢成熟既工藝係40mm
外國就去到14nm，個差距太大，而差距源自光刻機進口受限
紫光要追DDR4方面，個門檻無咁死局
同埋我一直咁認為，未來會係電動車、無人車、AI、大數據既時代，會好似Apple係過去十年咁改變人類，真係想長遠投資既話，就唔好期望太多短期回報
買左，就放係到，你回翻帶睇下美國過去十年既科網股回報，你買中既，10倍回報唔難
我係唔明點解強積金係無出呢D專攻Tech既ETF？而且比你揀埋公司，假若強積金係長期投資既話，係應該好似巴菲特咁買Apple，而唔係好似而家乜乜地區基金咁，佢買左咩垃圾妖股你唔知

昨晚3點幾講紫光，佢就爆左10.2%...

求愛兄指教，如果嚟梗 AI, AR, VR, 物聯網 hit 起，有咩股入得過

債重既公用股，太缺乏Market Noise
買佢地太ON9 la

Amzn

我有啦，睇好佢嘅 AWS Lambda (Serverless)。

不過已 IT 狗角度，我覺得 Amazon UI 唔夠 User friendly，氹唔到啲大公司用佢。但技術上佢個配套其實好過 Google Cloud.

你先要好深入咁去理解呢D野先
羅左個Foundation，再去揀公司，先夠準

AI - 你要分Hardware同Software先，GPU而家都唔夠力跑，Google出左隻TPU專係跑Machine Learning，但邊間廠負責生產仲未知，但假若邊間晶片廠，可以做到Cost Down Mass Production in TPU，佢就可以將AI好確實落地咁大規模應用化，呢個風大家值得去八一八

而家既AI，好多都係Send翻上Cloud再Run ML再Send翻Feedback落黎，但假若呢D TPU可以小型化，直接裝係個Device上面，Device自己Run ML，再經Internet share個Learning比Cloud，咁個AI Network會唔會Effective左？而做Chip小型化最勁果個應該係ARM，Softbank買佢既目的都係咁樣，而Softbank又同Alibab關係非常好，Alibaba又擁有海量Big Data，就咁睇一個AI聯盟已經組成，佢地所挑戰既應該係Alphabet既Deepmind，而Deepmind又同Elon Musk又有股份，騰訊又有Tesla

但AI宗師Yann LeCun卻選擇入Facebook做，咁係咪代表原來Facebook先係AI既黑馬？

百度係中國第一個Kick off AI既公司，佢今年交份AI成積表其實好鬼靚

如果要詳細寫有排寫，手機打字唔方面，單講AI方面，而家係戰國七雄時代，咁樣先係最有利整個行業發展

佢地債唔高
公用股高債果D，係大陸公司

好癲 愛爸有料
新年後我入返一手

愛巴識咁多野

舜宇好似無apple 訂單
但有華為同samsung 訂單

宜家10年債息企穩左2.9
影響借錢成本，不利於股市發展
但呢兩日美股同港股咁樣抽高，加上成交量低
好似有啲格硬嚟，似喺為左殺左班熊證

雖然港股受大陸影響多啲，但美市咁搞，大陸嗰市點都會有一定影響，港股喺上半年難啲會好喎

最主要係大戶想大家一齊開開心心過肥年
大家一齊call

我係八卦而已

大戶真心肥
本身個基本面係唔錯
搵一大堆財演吹奏熊市股災沈判日
先殺牛，再殺熊，再平吸散戶貨
殺人不見血

你先做下功課先買啦
勿做盲流

次次係咁㗎啦

散戶次次都中，出面個個話熊又冇自己睇清楚又唔去分析

不過最重要新年開開心心

自己跌市個幾日分段入貨

係，唔好貪平買近牛近熊…
今轉33000不是夢

唔貪心，升多500點就夠

依啲市買牛熊，期貨係好易賺錢，唔貪心既真係好淡兩邊都已賺咗過肥年

咁愛巴你點睇2018上半年個市

我咁岩發現美元轉強個股市就大跌，一轉弱，個市就反彈

美匯指數一向都係股市指標黎
美匯
美債
M2
拆息

洪灝話2018上半年大頂已到嘛
再衝就應該係年尾

所以上半年會股災，然後年底先開始回到氣

Trump勁在明明2017有加足咁多次息，但美元一樣走弱

因為稅改出面啲錢要回流返美國，跟著就升返，變相增值左

識貨喎，之前都有睇開佢d 評論
btw 佢廣東話，普通話同英文都好流利

洪灝係我最尊重既分析師
沈大師收皮啦

我都有睇，佢真喺好勁

所以咪話Trump真喺好撚勁

先恭祝各位過個肥年

祝各位來年大發特發，越炒越旺，跑贏大市

投資非投機，勿盲跟冧巴

做好功課，堅持信念，唔怕坐浪，勿沾牛熊

所有所謂分析，包括我之前Post果D，最重要係戴一分介心去看待，係完全過到自己果關，先好聽，有懷疑既，就勿盲從，寧可悶悶地贏，勿刺激地輸

Trump完美吊打所有左膠

【巴菲特增持蘋果23%】
【幾乎全數沽清IBM】

巴菲特旗下巴郡，去年第四季增持蘋果，倉位達到 23%，至 1.65 億股。按市價計，價值 280 億美元，並成為蘋果第四大股東。

巴郡同時繼續大手減持 IBM，至只有二百萬股，比三個月前大減 94%，去年第三季已經大幅減持 32%。

巴菲特早前接受 CNBC 訪問，指 IBM 是一間強的公司，不過面對更犀害的對手，認為蘋果前景比 IBM 更好。

蘋果既念股

點解年尾升？

Trump新經濟改革會開始見效
稅改會大幅改善企業利潤
美金回流美國，會強化翻美國經濟同基建
而家又加大投資落去基建國防，削福利減移民，勤力既人有錢分，懶人無錢分
美國強大，會帶動全球產業鍊

中國去槓杆，成功拆左一個經濟隱憂
去年供給則改革成效已見，從原材料價格已反應
中國自身都需要一個強大既股市黎強化佢抽外匯既能力
之前既Post有講

再加上新經濟新科技慨念會越黎越浮上面

同埋未見結構性問題

咁愛巴如果強積金上可以點部署？

始終呢個唔似股票咁流動

利申：前一排轉左做避險/債券基金

大家咁話

愛巴繼續出好post支持

強積金無研究，自己本身做生意，已有8年無供過

睇依個post學到好多野
thx愛巴

樓主

因外圍因素影響, 初五恆指暴跌三萬點 ，燈。

你個網剩係show係美國上市既公司，但我講個間係澳洲上市，應該未賣

難道十年一次既暴跌 今年唔會出現？

留意翻新能源原材料同中國政策
個人睇好佢，相信今年股災佢都唔會跌好多

呢個signal意味住短期內會有第2次調整

市場基本面好 無結構性問題 經濟又唔見有大影響
今年升就真係會升 問題只係由而家開始升 定係
回落一排調整下 再一路咁上

記得留意高鎳三元電池既發展，鋰電價格最近大跌，鈷喺今年嘅產量都會大幅增加，舒緩供應緊張嘅問題，有利新能源汽車發展

政策方面，中央喺補貼方面上年開始轉左方向，收窄門檻，提高質量

整體呢幾年我都睇好佢呢個板塊

巴打點睇汽車零件股？
1316 、425

我重倉左內房, 不過真係半年無郁
有D唔放心

個人咁睇
未來好多電動車牌子會出，而且個個都Benchmark Tesla
比亞迪多年來做獨市咁玩，又有補貼，但都扶唔起
將來電動車我估會有大洗牌，鹿死誰手都未知
但相反，佢地個個都要買Lithium
全球頭兩個Lithium Supplier都係香港上市
Glencore每年21000噸
洛陽X業每年7000幾噸
既然電動車會係大Trend，何不Tag住佢既電池原材料Supplier?

內房要耐性

2月調整係好市，等大家見到托底位

我自己就相信報表會好好睇
似乎外資唔多中意重債公司
連日沽空大隻內房

例如3333, 許老闆持股達75%,
舉例, 如果估值1萬億, 許老闆就會有7500億
會成為世界首富 咁講諗落有少少唔合理

長線黎講佢應該要配股出去?
但咁樣流通大左又難控制到市值

呢一點係我諗唔門既地方

反而想知樓主做廠嘅創業經歷 可唔可以開個post講

John Goodenough係鋰電池既發明者，人到70歲都有大Breakthrough，佢呢個新Tech可以另到電解質固體化大量生產，進一步將鋰電池技術推向一個新境界

唔知邊間公司可以第一個大量應用落電池車到

証明有價值既股票，價值遲早回歸，一定唔會遲
但Glencore原來剛剛才除牌，可惜可惜

更正一下，

Glencore同洛陽x業唔喺生產鋰，而喺鈷嘅龍頭
Glencore嗰個Katanga礦場喺上年年底復產，喺2018年會增加11000噸鈷，姐喺今年可生產接受4萬噸鈷
洛陽X業都買左個新礦場，產量又會增加成倍

至於比亞迪我就覺得有啲言之過早，睇下邊間愈早掌握811型號電池，或者622型號普及化，邊嗰就喺贏家

點睇2202

呢兩隻冇留意

Nothing proud of
自問自己高不成，低不就
同埋我唔係太鐘意創業呢個詞，好易誤解

世界上只有生意，沒有創業
好多香港人抱住個心態係”創業”
唸住蝕一排，做大將來一定會賺翻
其實咁唸好錯，一開始都未唸通賺錢既Business Model
假若無乜資本，一開始賺唔到錢，以後都好難賺得大

“生意”個心境就唔同，要每單，就算第一單都好，都一定要賺到，抱住呢個心態，反而將來會易守好多，創業一過左個火位，錢未賺到，好易放棄

“創業”同”生意”，係兩回事

最後就係，好Q多人想財務自由，即係想錢自動錢搵錢，自己唔使再做

但我想問，四大家族，邊個做唔到財務自由？點解李嘉誠去到90歲都要做？

大家睇睇印銀紙既速度，10年銀紙多左4.幾倍，你份糧，你份人工，你份身家，有無追到個M2

假若Expect錢可以生錢，財務自由，當有朝一日你發現你剩翻既錢原來追唔到通漲，想出翻黎做果時，你既心態，智識都追唔翻個社會果時，呢件事唔係更恐佈？

李嘉誠去到89歲都學AI果時，有幾多個香港人會認真睇睇乜叫Machine Learning？用唔用到一件事，最少識得分邊間上市公司真係行緊AI，邊間係做戲

人需要Keep住做野，唔係因貪心，而係怕退步

多謝巴打更正
Glencore係一間好實力既公司
但香港缺乏Market Noise，佢除牌係超可惜
有無巴打查到John Goodenough係同邊間廠Friend
真心問

愛巴你認為而家內房同內銀仲值唔值得入正股？

push

巴打犀利，我自己都做左年半生意，好多時都唔知咩渠道可以吸收資訊，增加各行各業既發展。
見你你睇微信同大陸人。
除左依個方向，你仲係咩channel 睇到咁多野？

呢兩間公司喺全球鈷產量第1同第2嘅公司
Glencore唔單止挖鈷，仲有加工工場，主要礦場喺剛果(金)，其次澳洲

Glencore呢間公司佔全球鈷產量23%，留意呢間嘢既巴打可以睇埋剛果(金)嗰邊嘅政治局勢

今年點都會股災架啦，上半年高位好走啦，如果唔喺，到時真喺邊個都救你唔到

過獎過獎
主要係人比八婆，乜都想知D
你內心夠八婆，好多野都會Sense到聞到味
例如有次陪老婆睇奔跑吧，有個環節，見到有堆Robot分件，自己再Search，後面間公司係海康威視，而佢係胡錦濤個仔打莊
人只要夠八婆，自然會好易去留意到

但新經濟下，新形勢
人類企係個生產力大爆發既邊緣
我唔係太認同將過往舊果套，要夾硬重用
例如以前經濟危機，邊有咁喪去印銀紙
銀紙多左幾倍，恆指先多得幾多
要講泡沫，樓市不是更大？
樓市回報比美債更低哦

樓主講得好
好多人唔明啲大有錢佬點解仲要搏命做
實情係佢地本身對學習同工作有極大堅持
財富反而係努力工作嘅副產品

小弟打緊份牛工 自問唔叻做生意搵錢
但係想自己keep住對生命個熱誠
所以都有創業搞下網店當兼職
志在見識多啲人事物
錢唔係冇但係得雞碎咁多
不過好多人會直接聯想到我食大茶飯
有時真係講都講唔清
我唔奢望做咩人中之龍
只係覺得人一世物一世
點都有返少少屬於自己嘅小成就先不枉此生

Glencore仲有做農產品
利申：交過手

係
做生意，學野，心態該當如此
Steve Jobs果句
Stay hungry, stay foolish

同意，但兩者其實都息息相關，樓市始終相對易控制，雖泡沫更大，但未必喺短期內玩完，相反股市就唔同，流動性高，波動大，易受外圍影響

你Expect幾時回本，短線意見我好差

愛巴你真係好有心去答

支持

如果外圍都水浸緊 係咪代表風險比較低呢

洪灝：狗年的領悟

萬科Very good la

美股又爆上

今晚美國都公佈左一堆數據，工業生產比預期差，仲要喺負增長

2018電動車補貼政策有更新
黎緊會對高能量密度，高里數既電動車補貼更多
低端既會無補貼
想炒電動車既，必須注意

恒大主席有90%股份

所以宜家留得低嘅都喺用三元電池，嚟近趨勢會喺高鎳三元電池，姐喺喺鎳鈷錳或鎳鈷鋁比例入面，鎳比例最高

有興趣嘅話，我可以講多啲

According to strategists at Goldman Sachs (NYSE:GS), 10-year yields will rise to as high as 3.5% in the next six months, which many consider the “pain threshold” for equities as it makes them less attractive than fixed-income assets.

我前面post既, 不過可能miss左, 關於3333

我自己就相信報表會好好睇
但似乎外資唔多中意重債公司
連日沽空大隻內房

例如3333, 許老闆持股達75%,
舉例, 如果估值1萬億, 許老闆就會有7500億
會成為世界首富 咁講諗落有少少唔合理

長線黎講佢應該要配股出去?
但咁樣流通大左又難控制到市值

呢一點係我諗唔明既地方

巴打識野喎

耐世特1316好賺$，生意多到做唔哂，間公司又多技術。經常同世界級企業有合作，D客主要都係北美、歐洲。

以前係美國通用汽車子公司，金融海嘯先俾中國公司做了主要股東。中國其他同行（汽車零部件公司）簡直同佢冇得比。

不過冇乜人識買呢隻，
所以成日上上落落，增長股來講D人剩係識QQ ge je。

愛巴覺得短期內仲會唔會有回調？
始終yield又升咗
你之前話yield高 股就會跌？

btw, 新年快樂 財源廣進

祝愛巴身體健康，萬事勝意

愛巴點睇香港網購？

好有

好既股票係要坐下
九成九老散係慢N拍

好似加息咁掛
無啦啦突然加息，個市就回
但當大家都接受左呢個現實，個市就回彈
美債息升左少少
美匯又跌左少少
兩者Offset
實質無乜加到

你講既係HKTVMALL?

有份吹奏熊市既財演，真係等天收
果日我聽住新城，班師奶喊住咁打上去，班財演就話熊市啦散水啦，騰訊無得上架啦
過幾日，口風轉哂

好高質
唉 想認認真真學下分析d股票 應該點樣學起
之前跟風2015學人亂炒 孖展 輸左8成錢
到依家都唔敢點買股票 手上仲有 838 坐緊艇

我起手都係睇左財經書先 （窮查理的普通常識,散步華爾街等）
之後就睇多d新聞 留意下身邊發生緊咩事
再買入股票長期持有（間公司唔對路先賣出 短期波幅唔洗點理）
唔知愛巴係點

其實我好認同價值投資呢個買股概念
但身邊都係鳩抄跟風既多
我依家都係諗住等大調整 落返24000水平先再諗下入平貨 再有實力既股係大市調整都無一幸免

愛巴話今年大頂已到
即係今轉反彈唔會直衝前頂?
反而會係呢個區間磨下磨下?

愛sir

大眾對牛熊的認知係情緒化的，一月尾全球股市向上破頂時個個叫牛三來了，之後美股兩三日幾百點下跌，就開始懷疑牛三是否存在，到兩個一千點下跌，不少人說熊市已到，只是半個月甚至一個星期已可以改變大眾對股市的認知。

所以無細心研究的散戶就好似沒有日歷的人，係春天同冬天交界，天氣時冷時熱，一時說已到春天一時說仍是冬天。

電台少聽 可唔可以開名？
我多數睇tvb個智富360 班財演都係吹水就叻 實際經常睇錯市 但佢地又個個都唔知咩集團總裁副總裁咁

巴打坐功一流

直係唸住長期持有既話

要先熟識果個行業，果間公司，果個產品，同埋佢既對手

做呢D功課，比學財技更為重要

第二我個人感觀，高增長既公司，佢地既大股東都有鬼佬，呢點好重要

中國人上市，好鐘意玩財技玩散戶，真正值得跟既華人老闆唔多，睇睇A股10年間，得4隻股票真正升幅過8倍就知乜事，A股係垃圾崗，港股係好DD但都臭，美股就比較均真

同埋要分清楚，自己想穩定收息，還是爆發力，無兩者兼得，穩定收息股價增長一定低，爆發力大既公司，好多時要不斷將賺翻黎既錢放翻研發或擴充到，息一定低，但有未來預期，假若想行爆發力路線，就一定要做更加多功課，因為好多公司都做戲，要分到真假

另外，你24000點係點得出黎？數字舉到出黎，盡量要搵Supporting，2017夠多人話會爆，睇錯數字，隨時會Miss左成年賺錢機會

宜家新能源汽車門檻提高，講緊嘅喺要行得夠遠，唔駛成日充電，亦姐喺對電池嘅能量密度同埋續航里程嘅要求提高。

而當中喺咁多種電池當中，得三元電池可以滿足佢嘅要求，所以嚟緊會成為鋰電池嘅主流發展趨勢。

從目前新能源汽車嘅成本構成嚟睇，電池系統佔成架電動車成本嘅45%-60%，電機同控制器佔總成本嘅20%-30%，電控同製造組裝佔總成本嘅20 %-25%。而喺電池系統中，動力電池嘅成本佔比達75%-85%，喺電動車最主要的成本，亦即喺電動汽車發展嘅關鍵。

鋰電池嘅容量、安全性同埋老化特性喺由鋰電池嘅正極材料所決定，鋰電池嘅種類可分為鎳鋰電池、鎳鈷鋰電池、錳鋰電池、磷酸鋰鐵電池同埋三元電池。

三元電池比起其他鋰電池嘅能量密度高、壽命長、輸出穩定性高，它嘅平均能量密度為180-190Wh/ kg，較磷酸鋰鐵電池提高20％-50％，所以愈嚟愈多電動車生產商用佢。

另外，喺正極材料為鎳鈷錳酸鋰嘅三元電池中，按照鎳，鈷，錳嘅摩爾比例唔同，可以分為333、523、622同811四種型號。當中鎳嘅佔比越大，電池能量密度就越高。所以高鎳三元材料電池嚟近會愈嚟愈受到重視。

隨住鎳喺三元電池中嘅比例上升，材料嘅結構穩定性會因為鈷嘅比例減少而下降，從而導致循環壽命同安全性大幅下降。

同埋高鎳三元電池生產唔容易架，目前中國好多企業都嘗試研發鎳鈷錳811型號，但由於技術同埋要重新設計廠房同設備嘅問題，全面普及應該仲需要幾年時間。

唔係今年，係上半年
唔係我講，係洪灝講
經過2月既洗牌，市場重歸理性
好事好事

即是下半年會進入熊市 ？

應該會喺年中果啲位爆，因咩爆就唔知啦

呢幾日500，500咁上
好快可能有啲大回調

當年入股group
聽聽下跟左作地買d細價股 輸到痴線 仲有隻3777 停緊牌 唉
明明自己一開頭買 友邦 領匯 883 都有賺下錢 又有息收
慢慢貪心 見人贏幾十% 轉晒d垃圾股
勸下各位 小心d股票group 好多幫莊 散貨 唔夠定力好易奶野

廿幾歲就輸左廿幾皮 成個2017年都係得個坐字
依家望佢爆 落返2萬點 買乜都贏

好勁
巴打好有眼光
如果擺幾十萬而家已經變幾百萬夠full pay買樓

有眼光都要夠定力至得

比我既話升50蚊都走左先

預期諗，去到乜乜乜就一定掃貨

不如諗下點樣用現況去賺最大既利潤仲好

最後牛三

分注入 我唔係幾信仲會落到 15000以下

係

留

股價波動當然可以，唔好話落到10800，就算係落到20800，我都會ALL－IN。因為股票會跌，但優質公司既盈利唔會跌，佢地既資產只會愈來愈多。
以建行為例，每一年既盈利近30%，如果今年股價比上年跌30%，一來一回，係4折發售，點解唔買？
A股港股入面好多人根本當買股票好似跑馬咁，追漲殺跌 同呢班大媽玩，有咩可能輸

有人自以為可以撈底，等佢跌多D跌多D云云。但其實世界上無人有能力估底估頂，除非你係莊家玩弄細價股。不分莊閒，死有餘辜

你做到你叻，但有MARKET SENSE 之餘，仲要要捉緊節拍，一步都唔錯得。睇錯一個浪就可以輸哂成年既回報，我就做唔到啦，股神都做唔到，巴打加油

債轉股有咩問題 去槓桿化係大趨勢

債轉股策略有助減低壞帳呆帳問題。大陸槓桿問題嚴重，要去槓桿先能互惠互利。事實上呢2年建行營運現金流已經番哂黎。

市場先生係不理性，情緒化，成個女人咁。我就估唔到啦，我只需要知佢幾時過份悲觀，幾時HYPER得濟就得

做價值投值，係要了解當下市場先生既情緒。做波幅買賣，係要了感將來市場先生既情緒。係2樣野

假若係牛市，債轉股後，股票升值，股票一放出去好多人搶，反而有助整體回報

去槓杆係組合拳黎，需要牛市配合，所以我先認定為保去槓杆順利，市不會熊

我sh 建行，當年$4 買一萬股，到依家年年派息，派到收返個本仲要個價一個double

一世唔會放

你想講咩野 盈利每年當然有波幅，請拿5年數據黎睇

年初一行山，望狗年牛市

咁又會係呀，邊夠你呢D少年股神勁

隻牛踎踎地喎，師兄

黑色果隻係咁叫

係 網購會唔會取代到實體店？

咁多位新年快樂
狗年賺大錢

HKTVMALL
個人感觀呀，佢公司應該唔係太惦
有條數佢本身話12月找，先得二千幾，不斷追追追
結果過年前都結唔到
佢公司Cash Flow應該好緊張
見微之著
我唸我個人唔會掂

同埋香港本身係一個好細既零售Market
無謂上崗上線同Amazon比
佢既Coverage全球都有，做乜野都好，一Scale Up，個量都好誇張下，佢有好勁既Leverage

再加上本港零售業係惡做
7/11個Profit先得1.X%
萬寧個Profit得3.X%
假若有得揀，大把公司Profit更高
而佢話一個月做1億生意，老實講唔算高
沙田間萬寧一個月都做7球野生意
而且佢仲有咁多舖
HKTVMALL距離全面更改香港購物習慣仲有好大段路

我反而咁睇

假若將來中國海關會改進佢既報關政策，例如大陸寄野落黎香港，再唔需要當海外地區特別報關，而係可以當翻中國地區免報關直出既話

即係你係大陸淘寶天貓買野，可以享受到大陸果D低運費，幾蚊一公斤果D，咁就唔同講法，上面既野平咁多，本身就係一個好大既誘因去改變大家既消費模式，唯一既Bottleneck就係支付同運送呢兩方面

支付寶已同誠哥仔合作，搞支付寶香港，要解決指日可待

運送方面，我個人感覺距離唔遠，搞大灣區嘛，呢D拆牆鬆綁野遲早會做

假若真係成真，成件事將會對現時傳統零售業，商場，毀滅性打擊，老實講，香港好多舖都係賣緊大陸野，你假若可以直接淘寶天貓，又唔使煩比錢同運費，點解要比貴幾倍幫襯香港人？

如果真係睇網購，買阿里巴巴，或誠哥，或順豐，唔係更好咩？

百家爭嗚係好事
各個都有Supporting
大家放長條Timeline，長期Track住
讓時間証明大家眼光
勿人身攻擊，好小學雞
廣納百言，有利分析

邊間廠做緊？
真心問

愛爸點搞睇2800

BTW
假若係未來電動車係大方向既話
電動車既制動控統，比燃油車簡單得多
Nexteer會唔會好似ZF咁
弱弱一問

我冇呢個資料

印象中之前做Research分析時好似有蠟過幾間，但唔記得左加冇記錄低

到時處理廢電又喺一門新生意

今晚做下功課先

擺低1蚊跟機

我好怕高追就係咁
太多當日明星，一跌落黎就爬唔翻轉頭
而家多數都買果D過夜都訓得安樂，唔怕坐浪
一直都係Ride with profit，比人執就執，執極都唔係蝕
界一部份落D彈跳力勁D，但要D時間既股票
勿跟大隊，跟隊之前一定要停一停，唸一唸
大隊係缺乏理性，極情緒化的
閱文、易鑫、希瑪雞年就充份表現呢一點

Tesla開左間Startup專搞Closed Loop Battery Recycling
Gigafactory其中一Part就係搞呢個
Elon Musk對一個產業鍊完整發展簡直係吊打所有牌子
發電 - Solar City
造車 - Tesla
儲電 - Powerwall
叉電 - Supercharge
回收 - Aqua Metal
用BYD黎Compare Tesla，係太睇小Tesla

Elon Musk 喺真係勁嘅
但如果剩喺講電動車，都仲要睇埋佢入唔入到中國市場
廢電回收如果邊個喺中國搞得掂，邊個搶到個市場，邊個就喺龍頭

鎳 - Nickel：

假若係資源原材料，得美股，無港股

杉杉能源：

廈門鎢業：

當升科技：

當升科技：現有1.6萬噸，未來1.8萬噸

廈門鎢業：現有1.7萬噸，未來3.6萬噸

杉杉股份：現有 5 萬噸，未來10 萬噸

鎳喺基礎金屬，而且供求足夠

如果要睇，我建議留意鈷或鋰

鋰已經被人炒左好多年，最近已經回緊，鈷就唔同，因為鈷礦嘅特性，供應比較難穩定，對電動車發展有好大影響

PS: 由於工作關係，我對鈷鋰都叫做有基礎知識

一月研究過

新出既太陽能板，雙面都有得發電，叫雙玻組件

按道理，玻璃係用多雙倍，照理應該會受惠玻璃股
本身中國係出口好多太陽能板去印度

但唔知你有無發現，美國同歐盟已對中國太陽能產品發出懲罰性關稅，印度都審議緊相關條文

換言之，三個大Market都開始封殺中國太陽能產品

而有朋友係從事聯合國果D幫第三世界起太陽能組件既工作，問過佢關於雙玻既意見，佢地就話唔會用，太貴

但大陸有隻炒多晶硅既股票，同埋期貨，已經炒到上天

個人感覺，市場過度反應

但一月炒信義玻璃都賺左接近一成

利申：不是從事電子業

鈷鋰鎳，邊隻會易炒起？

已經判左死刑

佢既SpaceX已對中國航天產生直接衝擊，早幾日開過Post講

習總咁做正正係要殺Tesla扶國企

騰訊同阿里，都搞緊電動車

好期望佢地出Product果下會知多D資料

如果係投資項目，呢篇會幫到你

中短期價值
鈷-->鋰-->鎳

鋰已經炒到過哂龍，鈷就前年先開始炒起

如果想留意原材料鋰嘅話，可以睇睇鋰嘅ETF，喺美股有得玩

而長期嘅話，我會睇好鎳多啲

所以宜家就算佢幾勁都好，我相信國企好快會同Tesla睇齊頭

騰訊後面係汪洋
阿里後面係江系
電力後面係李鵬
安邦後面係鄧家
海航後面係歧山
萬達後面係薄家
各個財團後面都有個山頭
Tag住個山頭黎睇位有幫助
海航有救，同歧山傳會出任國家副主席
兩件事係Sync
留意政治新聞

重點係邊間？

個人睇好騰訊，因佢持有10% Tesla

但Cobalt同Lithium唔係應該係稀有金屬？
供應始終好Limit
有時我好懷疑假若全球既車都轉哂電動車，供應到底追唔追得上

到底Battery Production會唔會追得上咁痴線既電動車Expansion

只不過游戲規則唔同
美國咪又係咁

我睇好比亞迪，吉利，北汽
騰訊之前話就話有概念車Idea, 但我認為要再睇埋銷量同技術
騰訊雖然有持Tesla，但佢要發展到龍頭位置，有啲難度，甚至比較長時間，所以我唔會簡佢

所以宜家愈嚟愈多公司走去挖Co同Li

Co供應問題方面，其實睇翻數據佢喺應付到，仲有剩，之後所謂供應緊張喺因為剛果童工問題被政府正視，加上有礦維護停產，所以先炒左上嚟

Li就愈嚟愈多producer，所以問題都唔大

睇翻全球儲量，其實呢個唔會喺一個大問題

所以之前啲人擔心追唔上，咪炒左上嚟，公司又儲埋唔賣等原材料升值

但睇翻數據，其實根本冇話追唔上需要，最多都喺緊張少少

最主要嘅問題其實喺原材料被人炒高，會大大增加電動車嘅電池成本

愛巴有冇留意過1789 愛康醫療
覺得佢3D print骨關節個業務唔錯

屌囉，原來佢係Sell呢樣野

愛康健，點解無啦啦Sell 3D Printing，全因為佢地有搞種牙，種牙果粒牙，一向3D Print出黎，而家係去到印整容既面骨鼻骨，而後面一向做呢家野既莊家，就係東北佬

假若將3D Print用翻係牙果度，3D Print係成熟既，但假若係用係主要骨骼，仲要關節上面，我係存在極大質疑

首先，我係佢網上面，搵唔到佢果個所謂既北京市3D打印骨科應用工程研究中心，有D乜特家配方技術，點樣做，用乜物料做，完全係黑洞，無資料查証

我估佢係用暫時最常用最出名既Formlab既SLA黎打印，先黎數據

人類骨骼關節，一向要求既Tensile Strength係上百個MPa先算係合格既物料，而Formlab下面攞到FDA既Dental Material，先去到61MPa

點解3D Printing個Tensile Strength，由奇係Z Axis方向會係咁低，係因為而家主流既3D Printing方法，FDA, SLA, SLS呢D，都係一層層印上去，Layer Structure，千層糕咁，就算你用好牛B既物料，都好難解決Layer同Layer之間Bonding Formation既問題

係有Continous既3D Printing技術，美國有部做到，叫Carbon M2，但果部野超級貴，完全遠離實際應用，假若愛康醫療係用果部野，仲唔即刻賣廣告？

假若果個北京市3D打印骨科應用工程研究中心，真係有獨家配方，可以將人骨打印推到上百個MPa，呢家係國家級創新發明，要上Journal，點解無聲無氣？

咁剩翻一個可能，佢夾硬將D Dental Use既物料改成Joint Tissue黎賣，咁我就非常之擔心佢既硬度同耐用性

一間賣3D Print既公司，第一無講佢用乜技術印，第二無Technical Data，完全唔知物料Performance，只係配合班財演，攞D面紗遮住遮住，搵散戶笨，呢種套路，大家見得少咩？

利申：自己有玩開3D Print

呢D公司，背後無Core Tech
當技術面紗一揭，時間一長，就會下沉
到時散戶接哂貨，大戶已走，錢已袋

愛巴 追你post 你覺上半年恆指已見頂。但衣排美股升 抄高曬q一 股價。大6仲未開市，會唔會買貴貨？
你認為qq會唔會再破前頂？ 業績前會唔會再有升勢？
新年後仲有無上升空間？thx

美股升極，而家都只不過追翻之前一月既升幅，上半年個頂去得幾多？似終美債高息係個隱憂

假若你想睇下仲有無得升，建議你捉李嘉誠同巴菲特手影，佢地會增持收購，個市仲有得上，佢地開始賣野，你就準備套現，最近巴菲特賣IBM換Apple，係非常值得留意既新聞

另外，買騰訊呢類科技巨頭，你指意短線買賣，係唔得，科技股一向要長擺，先可以有可觀利潤，短線好易死，因為會好易跌入所謂止蝕位既陷阱，假若你對騰訊有全面既了解，知佢生意點做，知佢搞緊乜，知佢未來既價值點樣逐步釋放，你倒不如等調整果時掃再等低位大手掃，但我想講，之前你已錯過股Joy，要等下一個

吊囉，你地而家當我係黃大仙，求神問卜呀？

巴打 此時此刻 仲建唔建議入貨？買乜較穩陣

愛巴

之前一路有睇你啲post，覺得巴打好勁識好多野

想請教下你如果想好似你一樣識咁多野嘅話可以係啲咩地方去接觸呢啲資訊？

平時你會睇啲咩雜誌/新聞網？

但我想講，之前你已錯過股Joy，要等下一個<講得好岩 我有聽你講 調整果時留意碧桂園 但我連初步認識都未有唔敢出手(淘左十幾本財經/投資經典未到手)

大家唔好咁啦 等陣又少個人分享知識

愛巴。咁跟你標題唔岩？？
已到底@@

大哥，你自己睇睇個Post幾時開先啦

空於理論，缺乏實戰
原因係你對自己眼光無信心
著力充實自己，自然建立眼光

原因夠八卦而已
YouTube既Vice News同Motherboard好唔錯，呢期煲緊

入邊隻先？

巴打識d野真係幾全面
上forum好少見

過獎過獎

長知識了

其實巴打點睇啲時事經濟雜誌例如Time Economist之類呢？諗緊好唔好長期睇

佢地唔夠快

強post留名

下星期匯豐派成績表，財演撲晒出黎話今年望100蚊，獅子CEO腳頭真係咁好 之前係宏利做又係升到巴巴聲

嘩，年初一追到年初二，好佩服愛巴既見識

我自己好細膽，錢又唔多，買股票純粹想考下自己眼光。幾年前開始買港鐵（66），覺得呢間野愈做愈差但仲可以年年加價，沿線物業賣左又可以分紅，好似無得輸咁，愛巴點睇？

點睇今次個反彈，個成交量好似麻麻，市場普遍唔太認同？

匯豐傳話業積有成40%升幅
假若真係，佢過百係唔出奇
加上匯豐本身都有派息，而家加息係有利銀行股業積
匯豐升係正路
同埋而家果個CEO係唔錯

港鐵呢D攏斷性事業，放廿年都無問題
但入呢D唸住長擺既股，就應該係調整位掃，而非高追

過年前嘛
好多人都想銀紙扎袋

有沒諗過貼真倉？
好似段久股神

唔會貼

自己In Out幾多，貼出黎，將來稅局幫襯你咪有條尾比到人跟

呢到係純學術研究，大家反撲歸真研討有價值既公司同經濟大勢

貼出黎，比大家知賺幾多，咁下一步又點？學人開台收月費？呢D錢細佬唔止在，賺左都自問無福享

貼出黎，又唔係唸住賺錢，唔通剩係想威？還是想比人跟？威既唔係細佬Style，盲跟我好反對

我哂咁多時間打字，係想大家可以開始從一個比較理性既角度分析咩市況，咩公司，值得入，還是唔值得，我舉既Supporting都可能有錯，需要各位大哥指正，但大家聽得多，聽多幾間，再主動做下功課，久而久知，就會建立自己一套眼光，一套理性既判斷力，成件事可以由投機賭博，變成投資未來

因為我見連登，好多人，中哂Number降，又訓身牛熊，好多人短時間身家蒸發一大部份，都唔知乜事，呢個風氣係殺人，好多人果筆錢本身唸住結婚用、買樓用、創業用、讀書用，一下子無哂，理想無埋，對一個人既一生係好具破壞性

假若，細佬幾行字，可以帶動到理性D既風氣，我十分樂意同大家吹水

最後，股市好多牛鬼蛇神，太多謀人財技，一定要對所有意見都抱住戒心，包括我寫既，要真係經得起事實同數據既巧証，先好接受意見，呢點好重要

巴打有無玩美股？

無，怕有起事黎走唔切

但美股指標性好強，一定要留意

You are damn right

太多人火中取栗，或比所謂止蝕位震走，或錯過良機
全因缺乏理性

愛康醫療遲早爆，我講既

其實咁先係對香港創科最大打擊
而家愛康醫療借3D Printing掠水，將來遲早打沉投資者對3D Printing既睇法，將來假若真係有公司羅住真係爆既3D Printing黎香港，件事就會非常難行

3D Printing一日未解決Layer Structure問題
一日Z Axis Tensile Strength係極大隱憂
愛康醫療問題係完全無披露技術數據
醫療公司最忌就係呢樣野
有前車可鑑，果間叫Theranos

建議睇埋佢發行嘅股票數量嘅變化
如果想買增值股，我唔太建議5號仔
如果喺想買收息股，咁就另一回事

熟口熟面

去槓杆既一步，銀行接收債務，再重新打包，變成金融理財產品，等大家既保險、基金、強積金、年金、支付寶既螞蟻金服、微信支付既零錢通、平保既陸金所等等平台全面銷售

在中国政府准备出台资管新规之际﹐监管机构和商业银行正展开攻防战。拟出台新规旨在整顿银行表外业务﹐后者让中国的债务问题日益恶化。

预计未来数月将落地的资管新规要求金融机构增加资本缓冲﹐从而切断银行和非银行贷款机构——亦即被政府认为充满风险的影子银行系统——之间的关联。

银行通常将贷款重新打包成理财产品﹐从而将其移出资产负债表﹐新规重点打击的就是这种行为。具体而言﹐银行将贷款（主要是企业贷款和地方政府贷款）转移给经纪机构和其他类型的影子贷款机构﹐这些机构再将重新打包过的理财产品兜售给投资者。截至去年﹐这种腾挪的做法形成了总规模3.5万亿美元的表外贷款。

监管机构称﹐表外腾挪构成了重大金融风险﹐并点名中等规模的广发银行(China Guangfa Bank)为典型。广发银行去年遭银监会开出人民币7.22亿元（合1.14亿美元）的史上最大罚单﹐因该行对一家电子设备生产商规模达人民币数十亿元的贷款进行了表外处理。在该公司无法偿债的情况下﹐广发银行转向影子银行机构﹐将这笔不良贷款转化为高收益理财产品﹐并转手出售。

等规定生效时﹐银行很可能被迫减少放贷或筹集新资金以充实资本金﹐因而会损害银行利润﹐进而有可能导致中国经济增长放缓。

由于担忧这种前景﹐银行业也提出了自己的主张。招商银行股份有限公司(China Merchants Bank Co., , 简称﹕招商银行)、中信银行(China Citic Bank Corp.)等十家银行11月底提交意见书称﹐迫使银行解除这些投资产品可能引发动荡﹐带来意想不到的违约甚至挤兑﹐因为恐慌的客户会急于拿回投资。该意见书被透露给了当地媒体﹐并被《华尔街日报》(The Wall Street Journal)看到。

这些银行要求监管部门将完全执行上述规定的宽限时间从一年半延长至三年﹐期间许多表外投资产品将会到期。

无论如何﹐中国政府似乎都已决意抑制曾推动中国经济快速增长的贷款活动。 穆迪(Moody's Investors Service)分析师Nicholas Zhu称﹐监管机构希望打破循环﹐但这并不容易。

在政府和分析师看来﹐新规是削减债务水平的一个重要工具；据预计﹐到2017年年底﹐债务与经济总量之比已经攀升到逾260%的水平。分析师称﹐银行对表外借贷的拨备很少﹐或根本没有拨备﹐一旦发生违约﹐这些银行将面临风险。

中国政府的策略似乎发挥了作用。1月份银行新增贷款同比大涨43%﹐而信贷总量增速停滞不前﹐经济学家和分析师认为﹐这一转变的原因是银行把贷款转回了表内。

这种挤压料将抑制理财产品发行；过去十年﹐在企业贷款大肆膨胀期间﹐理财产品开始火爆起来。这些贷款由银行打包﹐并销售给投资者﹐之后又转售给影子银行；理财产品收益率较高﹐通常会承诺保本收益。

据最新官方数据﹐截止2017年年底﹐此类产品的余额达到人民币29.5万亿元。分析师称﹐其中约75%没有银行承诺收益﹐并在表外持有。

穆迪的Zhu估计﹐各银行可能需要从其投资组合中削减约5万亿元的理财产品。

预计对中小银行来说﹐遵守这些规则可能尤其困难﹐这类银行曾与影子银行积极合作﹐销售理财产品。华泰金融控股(Huatai Financial Holdings Ltd.)分析师Chen Shujin说﹐银行的资本充足率可能较去年底的平均水平13.65%最多下降0.61个比分点。资本充足率是衡量银行财务实力的一个指标。他说﹐规模较小的银行受到的打击会更大﹐这会制约其扩张及发放新贷款的能力。

就被重罚的广发银行而言﹐监管部门发现﹐侨兴集团无法偿还其人民币贷款﹐却给充斥着不良贷款的投资品出具了担保﹐为一众外部公司向散户投资者出售这些产品开了绿灯。监管部门称﹐当侨兴集团无法兑付时﹐这些公司只有找广发银行﹐才发现担保文件造假。而新规会令银行及影子银行合作放贷的难度增加。

浦发银行是为发行提供了担保意见书的银行之一﹐该行本月受重创。在银监会认定其一家分行利用理财和其他业务遮掩坏账后﹐对浦发银行罚款人民币4.62亿元。

浦发银行表示﹐对此深感自责﹐暴露出内部控制的漏洞和不健全。广发银行未予置评。

银监会仍在不断施压。 1月份旨在解决银行业乱象的计划列出了许多重灾区﹐其中包括影子银行业务。

中国银监会主席郭树清1月中对《人民日报》表示﹐去年超过100家银行开始收缩资产负债表。他敦促中国政府整顿影子银行。

瑞银(UBS)经济学家汪涛表示﹐去杠杆并没有渐行渐远﹐这些措施将逐步实施。

留名，想問下巴打點睇2382？早幾日想追但冇時間睇，收市返轉頭睇一下上到128，仲值唔值博？

又變左問number post

sor,舜宇，打慣

講過N次

買科技股，唔好短線炒作

佢既爆發點，會係2020年，一個無人車既爆發年份

佢做既鏡頭，假若係純比電話用，而家既估價已經充份反應，但假若係計埋無人駕駛系統，一部人車最少都要4個鏡頭，而將來架架車都需要用到，單單個量就已經係現時既幾個開

除左車，仲有無人機呢？無人控制既系統，都用得到

咁假若你係唸住炒佢既話，我問翻你兩條問題：

1. 你Hold唔Hold得住直至2020無論任何大浪都唔拋？

2. 既然想長線，點解股Joy果時唔入？等而家又追高先唸住入？

3. 巴菲特入左Apple，相關股份將會開市後再爆

相關閱讀：

未來車係個好闊既Spectrum，由晶片、Sensor、AI、汽車四大範籌所組成，假若係想投資無人車未來，應該要睇下現時無人車發展去到邊，邊間公司會最易跑得出，再入，咁會全面D

Alphabet既Waymo無人車的士今年上線，佢既成功將會帶動到無人車既念炒作，但Waymo唔係用Camera，係用Laser，唔係舜宇既專長，假若無人車科技樹最後係行左Laser，咁舜宇就係咁多

做下功課啦

而家既細菌抗藥性越黎越高，噬菌體將會取代抗生素成為下個一百年既主流藥物

大家可以留意下

巴打我係新手 有5000-10009本金 想問宜家應該買乜好？謝

放係銀行活期收息啦

同理所以點解而家個個都搵緊Li既資源股
個人覺得電池科技係一個bottleneck，唔安全/唔耐用既電，話知你識自動泊車

會唔會引發另一次海嘯

個人認為唔會，就算會都唔會好勁

講下有咩ppt 公司等大家注意下

巴打睇1415 接好多apple 生意，如果跟buffet 睇好apple

1415而家估價係咪已經低過佢本身價值？

認真問😭

得咁少錢就儲下先啦

10000 買恆牛變3 萬

唔好買牛熊
牛熊全世界得香港有
係最黑箱最醜惡既投資產品
只要重貨區過一個數
莊家就有Incentive去殺牛熊
根本係簡單數學Formula

How about 輪?

呢隻野多數q1 pk,q2爆升之後回調，q3開始有iphone rumours 又爆升直至iphone發佈會，之後回調到年尾，無限loop

紙業股點睇？
好似跌左一截

唔撚好買

但睇中賺多過正股雖然都比輪商食

我遲D就寫篇文屌柒牛熊輪

支持愛巴

我覺得牛熊窩輪莊家背後都可以用期指期權fully hedged左，但因為牛熊窩輪既搵笨條款所以同期指期權有唔對稱既輸贏，莊家就可以食左中間個差距。牛熊搵笨條款係劏左之後個剩餘價值係用當天最低點黎計數，窩輪搵笨就係同一個underlying，同一個到期日，同一個行使價，但窩輪個買入價係高過市場上同一條款期權個期權金（買入價），而且莊家又食埋買賣差價，雖知0.25開始個買賣差價係0.005，0.5之後個差價係0.01，仲有本身已經有財務比率黎cover個cost，又可以突然縮引申波幅黎操縱上落，嚇死散戶

大師可唔可以同我講5000-10000可以買咩 因為我真係想攢小小就收手 新手試試先 所以本金得咁多 如果真係你建議買咩好？買中國太平一手好唔好？定佢冇咩希望啦已經 求賜教😭😭😭🙏

你走啦 唔好阻撚住晒
呢度唔啱小朋友玩

真心求問😭

我今日係同個Banker傾過，佢地自己都唔買呢D野

而且殺牛熊，係絕對預謀性行為，佢地自己計到數，當重貨區去到某個位，就絕對有Incentive去殺

所有推過牛熊既財演，包括沈大師，都係Sales而已，有佣收架，乜撚野正義啦，係正義就唔撚會賣呢D害人野

牛熊係糖衣毒野，比到人一個錯覺，少少錢槓杆又大，專門去呃鳩散戶，好似果件得五千一萬就想炒股票果個人咁入局，得佢玩上隱，再一野殺佢

你就當投行係間証券行咁睇，好多客借佢地個牌Hold股票，長年都唔會買賣，佢地問同客Sign Deal，借佢既貨黎出牛熊，賺左散戶錢兩家再對分

真係入得手既港股，20間都無

呢20間你都無錢玩

美股可以散股賣，但你又比唔起入場費

我又唔會叫你買牛熊

你想賺錢，大把方法，炒下散，呢個數兩個月都翻黎啦

咁其實都係玩option 最好？ 不過就難玩好多了

咩都買唔到 入場費都比唔起 到到你比得起 交埋手續費同佣 都唔知要升幾多先賺 同埋呀 唔該你啦 想賺就自己學野 唔係人地叫你買咩就買咩 到時輸左就賴人呀？

分別係佢地無評級機構同國際大行幫手包銷

唔掂牛熊我都明白 因為真係好唔fair
但係點解窩輪都唔好掂？

我長揸700 2318正股
每次大升都唔賣正股
只會買啲put做對沖
上年嚟計 大部分調整都食到
除非好似一月咁日日升 就蝕錢
不過都係幾千蚊
同正股+之前啲put賺到嘅 都係蚊同牛比

咁少本，又無得分注，手續費都搞到你唔識止蝕，最後又唔係賺得多。

1. 要老闆好人唔玩財技呃人
2. 要間公司本身有賺大錢潛能
3. 要行業本身好有未來前景
4. 未來股價可以倍數上
5. 現時股價未能反應實際價值同前景

你計一計有幾多隻港女符合以上條件

買輪不如買美股入面堆ETF
1. 管理費夠平
2. 一個好平既價錢可以買到一大堆好貴既公司
3. 入面大把玩法，有得買沽空某D獨特Sector或Index
4. 玩法比香港公正

港股options d spread闊過西...

買港股最緊要穩陣，盈富、中電港燈煤氣、本地大家族旗艦（特別係誠哥，一年出少少糧比自己）。

至於唔多錢的年輕人，玩下paper account也不錯，或者好似一些巴打建議甘1股1股美股黎買。

無人車，無人機，自動化，都需要IoT配合cloud computing 同machine learning。 要令到IoT唔局限於localize既系統，可以應用係globalize既系統，需要可靠，迅速，高成本效益既互聯網建設先得。當中最好既方法就係用人造衛星，原本我以為短時間內做唔到到商業應用，但係elon musk個顛佬令呢件事可以係2-3年內實行。

係研究blockchain, cryptography, IoT過程當中，發覺現時既network infrastructure山追唔上發展，係wireless communication同data encryption急速發展既時候，好多企業仲依賴緊舊底鋪落既專線做溝通，1.)受限於geographic factor, 2.) infra cost 高效率低。

原本想搵下美國有咩公司有投入sdwan既建設，但係搵落全部係private company, 另外cisco等大企業都加入競爭，雖然sdwan市場不斷擴張，但係香港個間野既所謂專利係咪咁niche，可以確保到佢地維持到競爭力？

另外，IoT需要大量mcu chip，有無睇中咩股份？

啱啱喺App Store見到有隻app叫iStarPicks
集合咗好多股評 不過冇樓主推介嘅洪灝
有冇巴打用開？

多謝十仙巴打推介
不過我鐘意睇市場分析多於個別股份分析
財演成日今天的我打倒昨天的我

個市未爆前,而家就兩倍hsi etf, 過左3萬7，就每升一千平注hsi或國指反向etf。

前提係你要信今年會爆煲同而家未到頂。

請問中國太平買唔買得過？

😭😭😭😭😭其實真係....

( Show Blocked User - 江湖小色魔 )

做乜9

咁你算把啦，無5雞唔好落注。
仲有，你個5雞係輸咗唔駛跳樓個d。

推佢買牛熊輸哂唔洗煩

我都覺呀
暫時只係用返aastocks同bloomberg睇數據
想睇多啲宏觀經濟分析

個個POST都入去問...佢係咪咁等錢洗, 過大海啦

賺少少就夠，乜嘢叫少少

第3點所指嘅沽空係反向etf?

我冇乜留意etf 除咗美股呢隻AIETF
睇返佢持股 都係以指數同幾間龍頭企業為主
其實自己砌組合真係會差過AI咩

我想問買美股正股邊間好

AIEQ跑輸大市

AI Gimmick黎，假若真係要用AI黎跑，你要入既Attribute係海量，而你要黎Run既Computing Power又係海量，現時係未可以好確切咁應用

AlphaGO既成功，係存在於佢要有Perfect Information，現實世界無完美既資訊下，好易有錯

你可以睇下Yann LeCun既Twitter/Facebook，佢先係AI之父，佢上年吊過世界出現太多Fake AI

財演/大行報告，佢地會出一句聲，背後都有目的，都係幫緊佢地老闆做野，掃貨，入貨，搭棚，賣牛熊

真係肯講人話既好少，所以一定要抱住好懷疑既態度去睇佢地講既野

同一件事，唔同解讀，已經係兩件事

入面既數據係最快最齊全

大陸要睇新華社

我平時睇開譚新強，講得岩唔岩就唔知，但起碼有自己一致既睇法，最憎個啲牆頭草，比目標價個啲仲on9,求其比+/-10%就當止賺/止蝕價，如果聽佢地講真死得人

10年債息仲係2.9水平
即係仲未得?

想請教下巴打仲有咩要睇
因為呢個po一個開係圍繞債息同股既關係

咁想請教下巴打有咩見解?
可唔可以分享比小弟學下野?

樓主，同各巴C，我都就緊支那資源股，大家討論下邊隻可以all in 賺佢一個開。

估唔到賭股升咁少

新手5雞至10雞買邊隻股好?
巴打睇好邊隻
可以係近期調整中入手 定再等下

想知有咩其他野巴打你會留意
因為呢個po一開始係講債息

呢樣當然 但公司分析就限於個股
好似之前愛巴睇到大市
除左債息仲有咩要留意

SPLM

好股可以追越牛熊

又多左新手問no.低質哂問no. 打去交易現場啦仆街

呢兩日好病
詳細分析寫唔到
就咁係到拋低4隻睇好既美股：

京東：
佢雙11做左1200億生意，阿里做左1600億，兩者市值差7倍

搜狗：
微信QQ個Search Bar係用緊搜狗，全國門戶網站排第四，騰訊持有4成股權，而家市值得4B，好低估

SNAP：
佢有四成User都係20歲以下，後生既開始唔玩Facebook，一係用IG，一係用Snapchat，Facebook市值已太大，SNAP仲低過上市價，市值細好多野可以發生

Twitter：
Trump effect明顯帶動Growth，同埋Twitter市值好細，好多野可以發生

紫光：
2018年會出DDR4，係大陸晶片公司首次可以出到一線產品

恆基：
四大家族入面最有政治觸覺，林鄭必不負四叔，同埋大市升左咁多，佢都無升過，又多農地

港交所：
以前既Post有講過，佢而家既地位係國家級抽水器，股價未能反映佢位置

Period：
頭半年唔會熊，但大頂一月已到，再破大頂有D難度，下半年而家黎講太早武斷

保重身體呀愛巴

95後基本上個個snapchat無人玩facebook，到班user進入社會有消費力之後，有好多正面可能性會發生

Snapchat而家好平
同埋佢個市值好細
真係好多野可以發生
話唔定又比Giant buy out
Microsoft同Alphabet一直都係Social Media入面大落後
用果些少錢去補自己呢方面既短版，完成個Puzzle，完全唔出奇

買左騰訊當買埋京東 snapchat

你可以咁唸
但係
騰訊個價已經好充份反映佢既價值
炒股票係搵低水，然後等佢爆上
呢個先係真正意義

多謝巴打分析
咁我都買番少少snap博下先

1789好似同整牙嗰間愛康健冇關係?

有
同一班老闆
同一班莊家

係，， 隨時被撚

依頭升200，起身跌

美元有少少轉強, 今晚可能再震過

吉倉睇定黎食

阿爺真係幫手助攻插多野

調整係好事
唔調你邊有位入

溝個00後，了解下佢地既想法

其實snap個story唔係比fb ig抄緊？
同埋snap係咪都係靠廣告搵食？收入來源係咩

愛巴點睇醫藥股？之前摸頂入咗1093 1177，貪呢兩隻高增長同搏染藍

但Facebook同IG搶唔到Snapchat Instant Messager果Part

咩野高增長先

有冇人留意過1686新意網？幕後大佬係新鴻基。
前排轉主版被人炒到上7.14而家跌返去5.47。
呢隻嘢搞data center收租，早前翻新完幾間data center之後，面積嚟講係香港第一。
睇過佢幾年年報都係少少地慢慢增長，
個人幾睇好呢隻會再上7/8蚊，但可能要年幾兩年時間。5蚊頭入咗少少，如果股joy跌去3,4蚊再入

新手求指教

Data Center，未來呢個行業，係要睇同中移動/中聯通/中電訊三者關係有幾硬，先計到新意網有無前途

未來呢8-10年，中資將會全面進軍香港各行各業，而光纖固網通訊，一直係中資既空白

之前九倉電訊比美韓財團收購，作價95億，你估美韓財團真係貪香港通訊業務仲有好大增長空間？佢只係想做釘，抬價反手賣比中資而己

假若中資而家想借收購進軍香港通訊業務，佢得以下選擇：

1. 九倉
2. 和記
3. PCCW
4. 香港寬頻

最平果個九倉，都比美韓買起做釘，和記誠哥既，佢賣野一向辣，PCCW同HKBN太貴啦

而家中資既選擇好艱難，佢自己起過舖過應該仲平，唔好唔記得，後面仲有SpaceX搞緊宇宙Internet

咁假若中資要進軍香港，佢連光纖都可以自己起過既話，佢要自己起個Data Center，又有幾難？

假若佢要是Data Center，中資既先決條件係，比唔比佢地裝Back Door，好似iCloud或Google Cloud咁，佢地都已經同意比大陸裝Back Door check user data

呢樣野就涉及政治是否可靠，咁新意網，或新鴻基，又是否政治過硬呢？你睇睇佢徐家匯個Project搞成點，或者數下四大家族邊個夠多人大，都知道

最後，香港Data Center未來發展，係作為中國同外國既橋樑，中國似終有Great Fire Wall，香港呢個角式會越黎越強化，但強化意味住，外國/中國會直接黎開Data Center，還是會租人Data Center呢？我好少聽大Tech Firm會放租，因為好多野佢地要Full Control+平電費

附加一提，之前Google Facebook話合作起條跨太平洋超級光纖，落腳點係香港，件事最後係禍左既，呢類合作係瞬息萬變，注意注意

而家文化興即食，好似果D直播咁

Memory越黎越無價值

營意額穩定上升
2018佢投到塊地會再擴展
大數據、雲端需求增加
新鴻基持有大量股權(唔肯定關唔關事)
仲有我估轉主版會吸引多啲國際客戶留意？

但我揾唔到佢租借情況同埋客戶資料，
同埋最驚係競爭其實都幾激烈，有唔少對手

美國🇺🇸之撚 日

謝指教
完全冇考慮過政治同家族問題，我再留意下呢樣背景資料先。
有諗過新意網會唔會同人合併或者被人收購，前者我覺得大機會啲。因為單以發展用地嚟講，新意網呢幾年野心都幾大，又擴展又買地。
其實Amazon有講過"They will open up an AWS region in Hong Kong in 2018"
我幾擔心佢嚟到會嚴重影響新意網營運，如果佢係客就好了

btw如果有咩謬誤求怒屌

點解215會爆升？

Amazon一定會自己起
佢既Algorithm係極高度機密，唔會Share出去
另外，通訊廣播事業，係極政治敏感行業
要睇闊DD

作為it 狗，我可以話你聽，aws係香港真係發大搞緊data center，但出奇既係佢係我公司擴充緊，借多左櫃，我做個間唔開名啦。
同埋港交所係佢mega i大客，佢根本唔撚驚無客。
理論上，肛交所多交投，會有更多投行要駁落港交所,即係要係個場租rack。一隻標準rack月租起碼6萬一個月。

講起新意網，岩岩出既業績真係麻麻地，起左新場核心業務收入都加得咁少

合和惠理橙天都有賣，又有派息，結果股價大跌
合和我都蝕左些少

我八卦咁問，空想而已

港交所個Transaction駁落你個Data Center

假若，我係你個Data Center外面個光纖井，裝個Traffic Monitor，換言之，我係咪可以比港交所射出街果個Transaction Data快幾個ms？

呢幾個ms優勢可以好多野都發生到

賣左之後，果筆錢派完就無，公司價值會跌果舊數

無講錯，唔係點解咁很多公司開
係將軍澳,近肛交所個主機。
Ps我係見完mega i先知肛交所係佢到，我而家公司係有direct link駁入mega i 個到，用得都係大行。
我8，9月已經想入mega i 或新意網，但覺得佢太貴。
而家後悔，佢係好撚有戰略價值，而家嚟講，我會等個市爆咗先入。

揸緊215 等宣佈業績，
如果爆升大約係升到邊個位?

215由傳賣盤$2.5樓下炒到上來呢啲位，其實已經差唔多price in曬，同埋誠哥啲錢唔係咁易賺
利申: 個人意見$2.5悶到$3.2走撚曬

宣佈派幾多後無耐就跌

技術上Hack到嘛？易Clone到Traffic嘛？

同意，特息股好撚易中伏

十日內

如果咁易既話，無股票會值錢。

新仔入來留個言支持,高質討論POST
入來跟咁多位巴打學野,小弟獲益良多

Fb 我呢d 毒撚已經無玩好多年
但發現生活上面好多野都比佢綁住左

例如：d 網站login 係可以用fb account login
D 大公司搞promotion 仲係會要求你like page/ share 比親友之類

FB 會唔會一下子盛極而衰比SNAP 收皮，我又覺得好難...

不過呢個世界講增長，真係有d 睇唔透

高質post

snap 股價好撚唔掂wor

Citibank推左走右，咁都睇唔出？

愛巴會開post?